<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[MayCoder]]></title>
  <link href="http://maycoder.github.com/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://maycoder.github.com/"/>
  <updated>2015-01-04T20:14:25+01:00</updated>
  <id>http://maycoder.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Code6]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[久违的大连]]></title>
    <link href="http://maycoder.github.com/blog/2014/12/21/my-trip-to-dalian/"/>
    <updated>2014-12-21T10:52:00+01:00</updated>
    <id>http://maycoder.github.com/blog/2014/12/21/my-trip-to-dalian</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>久违的大连，久违有很多的意思。</p>
<p>14年5月以来，就很少发声音了，记录生活又少了，随着近期一个重大的决定慢慢地尘埃落定，开始有时间了(借口)，久违的我来了。其次，跟大连这座城市也是略有渊源，我的妹妹，她大学就在大连的东财上的，那四年我都没有来过这里看她。12年九月初时跟zg，小美他们去了海滨城市青岛玩了两天，&quot;去了青岛，大连就可以不用去了，差不多的。&quot;。我的狭窄的竞赛圈子的好朋友 3xian , 十月底来大连开公司了，云匠科技，此行有一个目的就是来看看这位自己开公司的哥们。 最后，我的妹子的老家在大连，不过让大家失望了，由于脸皮太薄了，我此行只是来看看而已。</p>
<p>20号早上的动车，起了大早跟妹子到北京站赶动车。上一次来这里还是十月初陪妹子去赶车，那天睡得很少，回去的地铁很痛苦，埋头一觉睡到了下午。在动车上睡了几阵，起了妹子还在一旁睡。窗外很干净，越往北，越萧条，显得很干练。醒着的时候就在想出站的时候怎么办，是大大方方见面，还是分头行动。由于没有事先告知，贸然出现显得师出无名，不太合适。下个月我就出去了，也不好交代。也想着见着 3xian 该聊点啥，想知道什么。不时的睡意来袭，就这样交替着，到站了。</p>
<p>下动车快出站了，纠结了一小下，还是分头走吧。&quot;感觉没提前通知不太合适。&quot;。 在出站口处，定了今晚的住处，间隔年间青年旅社，gap year 不敢，gap day 吧。驱车赶往青旅，周末的大连还是挺堵的，没有限号，路又窄，司机开车都特别大胆。青旅开在半坡上，车停在马路另一头，等了许久才走过去。青旅放下行李，3xian 就开着车过来了。</p>
<p>&#8220;这是公司配的车。&#8221; 3xian 说道。 &#8220;先去我家坐坐吧。&#8221; 3xian 租在大连的星海广场那一带，算是大连地段最好的一块吧。3xian 十月下旬来大连开公司，这么一个多月，折腾了不少事，开公司办理各种证件，选公司住址，装修，招人，全部亲力亲为:</p>
<ul>
	<li>为啥选择在大连开公司呢？<br />
3xian 给出的解释是大连成本较帝都低，另外一些重要的人脉关系在大连。</li>
	<li>做什么呢？<br />
给大的传统企业做应用，移动客户端等等，具体倒没细说。</li>
	<li>人脉<br />
对于面向企业的公司，人脉确实很重要。 在一些交谈当中，感觉得到他特别强调人脉，渠道，背景。</li>
	<li>招人<br />
提到招人，3xian 一开始使用一些传统的招聘网站，面的是各色不靠谱的人，后面在一些小众网站，v2ex, douban 上发的帖，反而招到了一些合适的人。&quot;你得知道这些人看中什么。&quot; 提到大连的程序猿从业环境，基本上是一些大的外包公司，部分较恶劣的地方不让员工上网，工位上有摄像头，不在工位要扣工资，统一培训然后写一个个模块，就跟流水线上的工人一样，从事的是体力劳动。3xian 说他的公司强调技术氛围，&quot;定期购买技术书籍，做技术部书架。&quot;，鼓励员工学习新的技术，定期在内部做技术分享。开工资方面也不吝啬，比市场均价再高个一两千。工作时间呢? 早八点半到下午5点，没有弹性。提到弹性工作，3xian 称这分明是变相加班的代名词。&quot;大连这边的正常工作时间为早八点到晚五点，过了五点还在公司会被认为是剥削。&quot; 五点下班的好处是可以顾家，跟家庭其他成员多一点时间，晚上还能自己再充电一下。早上早上班的话，早上的时间才不会太短以至于基本没干什么就吃中午饭了。 &#8220;招的人年后才过来，还得一个人搞一段时间。下个礼拜去广西出差。&#8221;  3xian 说道。</li>
</ul>
<p>在跟他的交谈当中，他提到了最近他在看的一些创业相关的书， 比如 <a href="http://book.douban.com/subject/1108725/">人件</a> 之类的。桌面上也摆着一本创业须知的财务知识。在他的豆瓣笔记上从几年前就能看到他的一些创业笔记。一切看起来既匆匆忙忙，也似乎是顺其自然。</p>
<p>至于我这边呢? <br />
思绪有点乱，说的没有条理。我即将离开呆了四年的，我的第一家公司了，然后转而马上就要开展一段跨国的工作与恋情。确定了大方向之后，每天都在做取舍，P型人在dealline前的突变。做决定是快了，不过来不及细细思考。我方想说明一下为什么我做了这样的选择，譬如工作上的取舍，在MT这边是有什么不爽，说不清楚。把一个观点重复了多次来凑数。思路还不是很完整，不过我是下定决心这么做罢了。</p>
<p>聊完晚上跟3xian去吃饭，吃完就开车去搓澡。早些时候3xian跟我说他在哈尔滨那边搓澡，皮都给搓了一层了，很给力。这次来大连，就跟着他来搓澡了。第一次进澡堂，挺cool的。洗完泡完，就任搓澡工摆布了，确实搓了一层泥，这酸爽。整体还是不错的。不过跟工人唠嗑的时候还是被坑了，给我加了一个胶原蛋白打&quot;原&quot;，240 = =。一开始跟我说的是&quot;给你加点盐。&quot; 在我背上涂涂抹抹并拍拍打打以为搓澡还有这服务，拍完才知道被增值服务了。算是不好的体验吧。</p>
<p>(在 2015.1.4 为了发这篇日志，开始补充)</p>
<p>21早上起来退了房，写这篇小字到现在，下午1点50分，这才发现我昨天没有吃过午饭, 今天也马上错过午饭了。在青旅旁吃了一碗简单的肉末拉面，在附近的山头的小公园转了一下。有一些老人在散步，有一对母子来着木棍在玩耍。我走到一个小山头上，上面推平铺着广场砖，太阳透过云层，穿过枯树林照射下来。在上面站了一会，试图想感受些什么，未果，又散回青旅写日志。</p>
<p>晚上简单吃过，八点左右到了机场。看到一个四个橙子的榨汁机器，就去榨了一瓶。刚去换登机牌时，旁边的人敲了我一下，一看是xl，小声对我说，&quot;我妈在旁边。&quot; 我这下意识到得装不认识，于是拿着橙汁，灰溜溜地闪了，跟伯母擦肩而过。一会xl微信问我座位，我在外侧，她特意选了那一排靠窗的。后面候机的时候我问为啥你不选在我旁边，&quot;我妈在旁边看着呢。她还说，&#8217;到时候挪挪就行了。&#8217;&quot;。当然在飞机上还是换到一起做了，感觉伯母很大可能认出我来了。</p>
<p>之前某人问着说，这是见着还是没见着呢，这该如何是好呢，大连啊。</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记-2014年05月25日]]></title>
    <link href="http://maycoder.github.com/blog/2014/05/20/weekly-diary-20140525/"/>
    <updated>2014-05-20T01:47:00+02:00</updated>
    <id>http://maycoder.github.com/blog/2014/05/20/weekly-diary-20140525</id>
    <content type="html"><![CDATA[<ul>
	<li>咖喱牛腩<br />
本周日尝试做了一下，初步还可以。感觉有动力的话什么都不是问题。</li>
</ul>
<ul>
	<li>tx 婚礼<br />
周六早晨虽然下着雨，还是去天津参加了 tx 的婚礼。挺愉快的，虽然后面的时段手机没电了，不过靠着看kindle又重温了阅读的乐趣。</li>
</ul>
<ul>
	<li>自动化部署讨论wiki<br />
这个wiki本来周三要做的，又没搞，又跑去瞎掰掰了。今天又delay了，本周基本要零产出了。</li>
</ul>
<ul>
	<li>密码修改<br />
这件事说了好久了，在周二终于打算做一下了，希望能讲自己的密码体系重构一下，不借助密码管理软件，稍稍有点飞剑，目前也只是先提了方案，还没搞定。</li>
</ul>
<ul>
	<li>老罗发布会<br />
本来周二打算在公司看老罗发布会的，后面太卡了没看成。我感觉那些在家里窝着的更甚抢票去看现场发布会的人都好潮啊。某同学错过了错看了直播在youku上看着去年的rom发布会= =</li>
</ul>
<ul>
	<li>51 talk续费<br />
51 talk 的课程又快完了，听了学习顾问的建议我就续了。上 51talk 的课不能说是有效，但是填充了我早上的一段时间并让我能坚持早起，当然如果持续晚睡的话对身体健康本身是没什么好处的。</li>
</ul>
<ul>
	<li>与mdrill负责人吃饭<br />
上周就约了mdrill负责人子落吃饭，周一下午五点多就出发了，打的到芍药居，然后转地铁到大望路。遇到子落后就带我们到附近胡同里面喝粥聊天。子落人很nice，我们介绍了我们的需求场景，并针对mdrill提了一些问题，他都耐心解答。周二又基本搭了一天，还是没搞定，感觉好失败，另外为没能理解他这个项目感觉调研能力有待加强= = 周三果然有点眉目了，原来一开始worker启动参数有点问题，导致worker都没启动，汗一个。另外一个就是看起来 fs 的初始化有问题，我已掌握了一个快速debug 的方法，虽然每次package后得upload到测试机器上测试= = 周四把这个 fs 的问题又debug了一天还是没搞定，目前挂在安全认证上，甚是诡异。在周五发现原来是该死的环境变量问题，虽然不清楚具体原因是什么，不过总算是跑得差不多出来了，还差一篇部署wiki。</li>
</ul>
<p>本周分享:</p>
<ul>
	<li>&#8220;我会给你一个不能拒绝的理由&#8221;</li>
	<li>&#8220;狐狸&#8221;</li>
</ul>
<ul>
	<li>续看 &lt;&lt;和时间做朋友&gt;&gt;
	<ul>
		<li>错误的观点</li>
	</ul></li>
</ul>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记-2014年05月18日]]></title>
    <link href="http://maycoder.github.com/blog/2014/05/18/weekly-diary-20140518/"/>
    <updated>2014-05-18T23:45:00+02:00</updated>
    <id>http://maycoder.github.com/blog/2014/05/18/weekly-diary-20140518</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>间隔了好多周，这时间过得很快，很多瞬间我都没能记录下来。这周我稍稍回归一下，倒叙地写写吧。</p>
<p><strong>归来</strong><br />
周日去看了归来，感觉片子是不错的，只是结局过于仓促，也可能是看得不够过瘾，还挺愉快。</p>
<p><strong>踢足球</strong><br />
周六和 zg 一起去奥森踢足球了，很爽。我的左右脚都被人踩过，我在背后用膝盖还顶伤了某人。背后小动作要不得，但已经犯了也就没法。以前经历这样的事情后我总不能好好地玩，不过这次我想明白了, 还是得专注于踢球不能让其他影响，这样才可以 enjoy your time。最后也确实玩的很愉快。</p>
<p><strong>与老师聚餐</strong><br />
在我踢完球拿起手机一看，发现了思思打过来的几通电话，原来是老师又来北京出差了，临时邀请大家聚聚。看了一下在五道口，于是我骑着车就过去了。会上喝了点酒，九点多散了我就骑车往家里走了，路过北航，就索性把自行车后座给装了。司马昭之心，路人皆知。我想很多人会笑话我吧，以后只能千年停车库了，唉。</p>
<p><strong>汉斯</strong><br />
周五组织了一次临时的TB，去望京金汉斯店，主要是董爷要撤了。其实这一天T爷也撤，还是裸辞。望京店是韩式火锅，一般般，不是那么好吃。吃了一阵就歇菜了。点了一桶酒也就几个人简单喝喝。董爷是性情中人，喝完酒就比较大方了，会讲比较多的事情。场面没有很热烈，我想大家都不是很熟吧。哪天如果我离开了，我得单独找一些人吃顿饭，把他们的眼泪都煽出来。</p>
<p><strong>散步</strong><br />
周五中午吃完饭天气很好，另外一点是吃撑了还没消化，于是出了园区去散步了。不过太阳真的很大，我走到对面小公园的位置就停下来了。有一块空地有几个人在那边玩着足球，还是太热了，没玩几下就躲到阴凉地方去了。我就这样站在阴凉的杆子下面站了半小时。末了要散去的时候有位大爷在吹着萨克斯？挺难听的，不过我感觉他这个时候练习也不晚。</p>
<p>剩下的一些就不记了，现在也挺晚了，今后打算把周记也每天都记录一下，这样就不用在一周的时候使劲回忆细节还不一定准确。</p>
<p>周记的下一个环节应该是本周总结以及下周计划，最好能有点心得，之前我一直是这样做的，不过近来越发的随意，但为了质量的问题，得真心对待，认真分享和总结。</p>
<p>本周分享:<br />
略。</p>
<p>下周计划:<br />
这里还是像以前一样，做一下初步的计划吧。一般我计划写的都是工作计划，因为我觉得把工作做好了，上面的很多活动和瞬间就会更丰富，更没有障碍。</p>
<ul>
	<li>和 mdrill 的作者交流，并完成 mdrill 的调研报告<br />
由于这个项目涉及到一些其他的背景知识较多，需要花较多的时间，另外之前我也没认真地写过一次调研报告，这次可以花心思搞搞。</li>
</ul>
<ul>
	<li>Orc 的继续推进<br />
本周希望能在 Orc 这个项目上有较大的推进，这件事已经做太久了。</li>
</ul>
<ul>
	<li>思考清楚自动化运维相关需求<br />
这个问题在我看来还比较麻烦，不过是一项较基础的解放自身的工作，关于权限，关于自动化。本周我觉得能把这一切都想清楚就不错了。</li>
</ul>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[夜逛三联书店]]></title>
    <link href="http://maycoder.github.com/blog/2014/05/11/midnight-at-san-lian-bookstore/"/>
    <updated>2014-05-11T00:35:00+02:00</updated>
    <id>http://maycoder.github.com/blog/2014/05/11/midnight-at-san-lian-bookstore</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在收获的公共账号中看到 <a href="http://cul.qq.com/a/20140504/016525.htm">去三联“暴读”的100种阅读方式</a> , 顿时心生念头要发起一次夜逛三联书店, 体验一把这家24小时营业的书店。<br />
鉴于书店在东城区，较远，考虑租辆车过去，这么计划的就想多叫几个人一起。有些人不太理解，为什么要围观别人看书呢? 我解释道，这是行为艺术。其实我就觉得有趣罢了，就跟之前看 <a href="http://v.youku.com/v_show/id_XMzQzMjAxODU2.html">Dee Wu 同学分享的群体荒诞行为</a> 的感觉一样。我们去凌晨的三联书店，看着那些凌晨还在书店的形形色色的人，也许我们可以乔装成记者，做一些简单的对话。这么说着似乎很锻炼搭讪能力，达成与陌生人交谈的能力。想法其实很单纯，不过有些人觉得sb，有些人觉得毛线，有些人觉得作死，anyway，不要想得太复杂，但也不能要求别人觉得有趣。<br />
这么想着就决定是周五晚上出发了(5.9), 周四晚上在PP继续订了望京soho附近的现代悦动，上次搞的旧伤车主还没来得及修= = 尝试问了一些妹子，和者甚少，只好叫汉子了，分析其原因主要是活动时间略晚，算算大概得三四点才能到家= = 其实平常我不干这种事情的。最终订了和涛哥，纯爷还有lct一起，我们四个汉子。<br />
下班后我挨个接着他们，到晚上十一点半集结在三联书店门口，我们这就进去了。早在两年前或者更早我就来过一遍三联书店了，当时在这边很羞涩地买了明信片就闪了，对这家书店的印象还不错，这次过来看了，还是一如既往，没有什么改变。之前说了，我并不是进来看书的，看书只是我的一种伪装，我是来感受这种气氛的。原先我想的可能是希望促进我跟陌生人的交流，也许我可以抛出一些问题，比如&quot;为什么你要来凌晨的三联书店看书呢?&quot; 我自己的答案是这是件有趣的事，很cool。这么说着，其实我还是不太敢上前, 我转而拿起手机偷拍了。忘了带耳机线，偷拍会略微明显，为此还向纯爷借了耳机线= = 我看到一位穿着打扮很快的男士，腿上还绑着绑鞋带，看样子是骑车过来的。他是我的第一个目标，我感觉偷拍有点不太高雅，故上前对这个男士说，”我觉得你的穿衣打扮很酷，能否让我拍张照呢？“ 好吧，他直接回绝了，但没有说的那么死，”你还是等我不注意再拍吧。” 谢天谢地，幸亏没有完全地拒绝我，要不然就太尴尬了。接下来我就四处乱窜了，在人们不经意直接留下他们看书聚精会神的身影。有一段时间我看着他们，在看看我自己，我觉得在这样一个深夜里，这是一群人的行为艺术。到凌晨1点多的时候，我有些倦意，想着回去还得开车，我得去补充一些能量。三联书店的二楼是雕刻时光咖啡店，我挺喜欢的一家咖啡店。于是我召集了他们到楼上去喝咖啡提神。坐在咖啡店里，我还在四处打量着，凌晨的咖啡店人也不少。有一位妹子穿着套头大衣，窝在角落的桌子里学语言。还有一位大妈看起来太累了，就在咖啡店里休息起来。对面桌子上一位妹子一人在看着报纸，有一段时间我都想上前搭讪，不过我这个技能点点的太次了, 完全没能力。几个人在咖啡店小憩了一下又下去了。这时大概快三点了，逗留在书店的部分人陆续睡去，剩下的都可以荣称夜猫子了。这个时候我上场了，对着睡着的同学一阵收割。在进行的这样的举动的时候感觉有点无聊，因为无人相和。这么想着就像是在自娱自乐，别人都沉浸在自己的世界，无论是睡着还是醒着，懒得搭理我。这原来是我一个人的行为艺术。<br />
当然我也不全是在玩，也草草记录了一些有趣的书:</p>
<ul>
	<li>傅科摆</li>
	<li>米沃什词典</li>
	<li>退步集(续篇)</li>
	<li>有味</li>
	<li>金庸识小录</li>
	<li>丧钟为谁而鸣</li>
</ul>
<p>后续我还是通过手机上的kindle来围观吧。<br />
后面在逗留一会基本上就撤了，我挨个送他们回家，在开车的时候还是挺有精神的，或者说是强逼自己打起精神。最后一切顺利，年轻又疯狂了一个晚上，回到家睡得死死的。<br />
忽略了部分的刻意行为之后，这是客观的有趣的事实，还在继续酝酿有趣的事情，可以跟朋友一起搞起。</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[清明节回家]]></title>
    <link href="http://maycoder.github.com/blog/2014/04/10/qingming-festival-2014/"/>
    <updated>2014-04-10T00:51:00+02:00</updated>
    <id>http://maycoder.github.com/blog/2014/04/10/qingming-festival-2014</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今年的清明我考虑回家了，已经两年没回去了，另外打算跟大学舍友们聚会一下，还想去母校看看，跟集训队的学弟学妹做个小分享，攒点RP吧。<br />
订票有点晚，票有点贵，故考虑定了一个早班的飞机，六点半左右，前一天下午用嘀嘀预约了一辆出租车，第二天凌晨四点半就过来了，然后四点五十就到机场了。<br />
飞机没晚点，早上九点多就到了晋江机场。跟一哥们拼了车回到家了，老妈说直接去祖宅祭拜一下，于是背包没放下就过去了。这次妹妹也回来了。末了中午回家, 看到大嫂和哥哥的孩子了，可爱又挺乖的。</p>
<p>下午我们一行人一起去扫墓了，二伯他们开了车，故我们就做他们的车上山。第一个扫的是素未蒙面的爷爷的墓。我跟妹妹和爸爸基本上是负责拿漆描字的, 各拿着一只小毛笔，沾着漆顺着墓上的字的凹槽描绘着。那天还是挺热的，我穿着短的牛仔裤，短袖，预期又被晒得很惨的。穿短裤是舒服，不过在山上走难免被野草刮着。扫墓会遇到各路人马，由于历史原因我们跟大伯他们关系不好，扫墓的时候也很默契地不交谈，各自完成一部分工作。有时候我总想后来的我应该跟这一切都无关了，我会离开老家在其他地方开始的。我们第二个墓扫的是一个叫&quot;五条公&quot;(音译)的墓, 感觉应该是爷爷辈更前的先祖，然后扫的是奶奶和太奶奶的墓。扫墓的时候看了一下墓碑，奶奶叫陈款娘，太奶奶叫李锡娘，名字都挺好听的，让我想起一个名字叫&quot;媚娘&quot;:) 我们一直扫到下午三点才结束，回去我就马上洗澡了，老妈迅速地帮我把衣服洗了晒了，让我在明天去福州可以穿。</p>
<p>此次清明我就打算在家呆一天，然后就去福州平潭找大学舍友了，后面还会再去一趟福州去大学看看，跟老师碰个面吧。算起来跟他们从大学毕业后就没怎么见过吧，除了hj倒是直到13年初都是一直住在一起的，现在他回平潭老家创业罢了。至于学校和老师的话，确实是三年了。本次我就没有去厦门叙旧了，也没有跟may约了，我想就&quot;淡如水&quot; 吧。</p>
<p>6号早上睡得很迟，搞到九点多出门，要出门的时候用手机跟老妈合影一张。老实说我挺不喜欢拍照的，但我总觉得这么多年跟亲人的合影过少，以往我们说的每年要拍一张全家福的事情也没有执行，我们也就看不到每一年的变化，可惜我执行力不够强。我启程到晋江动车站做动车跟舍友们到福州汇合，其实之前我就订了这张动车票，在前一天国哥说要统一订一张票，于是我退了之前我自己定的票。等我上了动车要到泉州站的时候，他们居然说赶不上动车，真不靠谱。后来他们说福州既然只是短暂停留，他们打算直接杀向平潭了，于是我一个人坐车到福州找zx一起去平潭。中午我跟zx和他女朋友一起吃的，草原羊火锅自助。zx说这家以前是小肥羊，现在变成了草原羊，不过装修都没改。味道还不错，就是我看他们都没用调料我以为福州吃火锅有什么特殊之处，事后问了一下才知道他只是碰巧没拿调料。。。zx 在饭桌上反复强调说他十月要结婚，要我一定得过去，否则要跑过来追杀我。我没有当场答应他，因为我内心在这段时间已经有安排了，当初没有为了此事将时间调后，现在即便还没有最终确定，也是希望做预订的事的。当然，人到不了，我给他录一段视频之类的事情是好做的, 只能后来再说明了。我们一直吃到了下午两点多才结束，后续我跟zx就搭公交到南站直奔平潭了。记得大二的时候去平潭还得通过轮渡进去，现在直接通过 <a href="http://baike.baidu.com/link?url=REFn1qPUnOdC0mTisIoEhDKWYOjmQ0hju9rFdRIsiOweFYNv4b9vTDj58TfWjhlI">平潭海峡大桥</a> 即可。 大概五点多到的平潭吧，下了车找到hj，他开着车来接我们，感觉略酷。他把我们接到他的工作室，这就遇到了罗肥一行，大学舍友总算团聚了，除了雄霸由于工作问题无法前来。hj在平潭开的工作室叫 &#8220;雨果广告&#8221;, 感觉略牛逼。收拾一下我们就决定去吃饭，美团上看了一下，考虑去 <a href="http://www.meituan.com/deal/14268408.html">鱼番天</a> 。到了之后我们点了一锅乌鱼，还有其他海鲜并开了啤酒若干。乌鱼十分顺滑，吃起来很爽。饭桌上我们边吃边扯淡，大概想把过去几年没聊的内容都说一遍。吃的差不多了我们就开始玩色子，为了解决掉剩下的酒，最多的时候我们都一起下去玩色子了，我还没玩过那么多人同时的。吃完我们便回工作室三国杀去了，在买零食的时候我又看到贝奇野菜汁了, 老伙伴。三国杀在我看来也有一段历史了，不过朋友聚会倒也蛮适合的。我在这块玩的很一般，这次玩了把黄盖第二圈直接苦肉死了。玩到十一点准备撤了，罗肥他们提议去网吧通宵，好吧，这活动多年之后他们还是很热衷。这样我们兵分两路，我跟俊桑回hj家，其他人去通宵然后明天再会和。zx第二天还得赶到福州去，也去网吧通宵了，打算到六点然后去车站搭车。。。</p>
<p>第二天本来打算去海边逛逛的，不过下雨了，海边基本去不了。hj带着我们到海边看了一下，我下去拍张照，恰好有一位黑衣女子撑着伞走在沙滩上，真稀罕。后面我们就回到hj店里了，他们在打五十K，后面又玩起了德州扑克。其他人基本都是下午五点多走，吃完午饭便继续在店里玩了，此时雨已经停了，我坐不住，就自己出去了。在陌生的城市，尤其是乡镇上走着，我总是很喜欢, 平潭也一样。我的第一站是邮局，打算先买好邮票。邮局就在平潭汽车站边上，大概1.5公里的路程，不一会就到了。买了邮票我还想有没有平潭特色的明信片出售，没有，感觉邮局的明信片都太单调土了。于是我百度了一下平潭哪里卖特色明信片，看到周边有一个翰英中学，周边的文具店也许有卖明信片，不远，我接着走过去。到了发现不仅没有明信片，连邮票都没得卖，估计是太小众的需求了。就这样兜了一圈我又回去了，跟他们提议没雨了，最后这一点时间去海边逛逛。许是打牌累了，大家都同意了。路上我还开了一小会hj的车，被大家鄙视开不稳，一会就被换下了。在海边遇到卖麦芽糖的大爷，一个搞了一把吃起来，挺甜的。逗留了一会时间差不多了就往回走了，很快他们就买上票离开了。我跟舍友小伙伴的聚会也基本到此结束了，回到店中，我突然想沿海边跑一下，于是在晚饭前就出发了。天色渐渐暗下来，不过还看得见，海风吹着感觉很舒服，跑着跑着我看到一尊观音像，我想他也许会保佑我。跑回来的时候衣服又湿了，到hj家刚好吃晚饭，吃了两大碗。后面hj邀我去跟他们同学聚会，我去了发现人那个多啊，小一会儿就来了七八个，而且个个基本上都是在平潭各机关工作的，难怪hj回老家创业了。他们在一旁扯了很多东西，末了玩起了一个叫 &#8220;抵抗组织&#8221; 的桌游，很好玩，我挺享受的，不过一玩就玩到快12点了。这下我可惨了，回去简单洗完澡，还有两件事情要做: 1个是8号中午的分享ppt，另外一个是给朋友写明信片，由于8号去福州时间很赶，基本上我早上七点多就得爬起来坐车，也只能在坐车的那个间隙投递明信片了。分享的 ppt 我拼命地赶，赶到四点多还是没写完，这下我感觉不能再写了，要不明信片寄不出去了。于是我转战写明信片。这一次我决定至少给三个人发明信片，一个是近期情绪有点不太稳定的桃子，素未蒙面，但还是一个有趣的饭友，写点话鼓励一下她。另外两个就是最近接触稍微多一点的女生，我想怎么更好地做朋友是个好问题，总觉得没有很好的女性朋友，如果一接触就一定是怀有那种意思，其实不太好，不方便增进友谊。后面我写了五张，都是女生的，本来准备了五个男生的，不过我实在没时间写了，就把男生那份给省略了，反正我又不是去名山大川旅行。搞定的时候已经六点了，我才躺下。</p>
<p>睡了1个小时左右就起来了，收拾好就直奔车站，投递了明信片后就买票上车，离开平潭了。到了福州，嘀嘀一下到学校，已经十一点多了，到了集训队教室还在继续写ppt，眼看1点的分享大关来不及, 只能砍内容了。本来还想讲讲关于工作方面的感悟的，这下就砍了。开始分享后发现 mac 上没有转接头不太方便投影，但我又想看 keynote 注释。于是就把ppt转成pdf拷到可投影的windows机器上播放，然后开着mac看注释。。。演讲内容有点虚，基本上都抽象到行为准则上去了，虚的内容得配一些实际的例子，多半就用了自己的例子胡侃。巴拉巴拉一通总算结束了，时间差不多快两点。小伙伴们部分都得去上课了。后面又扯了一些我的工作经历，怎么准备公司面试之类的话题。聊完了之后一起照了相，然后开始跟老师喝茶。老师一开始就为我后续做车去机场安排好路线了，后续更是有专人载我去搭乘机场大巴。老师主要是介绍了一下目前他负责的集训队两条线的发展，不仅仅是ACM竞赛了，还包括服务外包和软件开发。近期由于人员越来越多导致在管理存在很多问题，另外人员的学习和成长也收到阻碍。他希望跟我交流看我能不能提供一些可持续发展的经验措施。我想了想，就把我们公司的一些优良措施(梯队建设，重度使用wiki, 各个IT系统身份统一管理，单点登录，统一远端版本库管理工具stash, 周报，季度review，每周分享) 介绍了一下, 这部分是泛泛介绍，没有准备，故说的也一般，不过老师看起来也挺认可的。聊天过程中老师有时还拿出笔记来记录，感觉真的很踏实。聊完跟 sy 同学吃了晚饭却听到另外一个声音，sy同学目前研二，他反馈说集训队目前对队员管的很严，不让出去实习。这点我感觉不太好，不过从集训队整体来考虑，确实如果放学生出去的话那就没人参与集训队建设了。目前老师那边拉来的项目可能不够好，导致队员即便做了也感觉没有成长，更倾向去校外实习。这确实是两难，我想如果我研究生阶段在这的话，肯定是希望出去实习的，毕竟实习机会对未来找工作有很大帮助。于是我也想不清楚这个问题。之前还跟嘘嘘约了见面，不过由于时间太赶也就无从安排了。后来还算顺利的到了机场，飞机是三列的，还算大气，在飞机上看了一部电影，rush，讲F1的，印象深刻。后面到北京已经是十二点了，晚点了一个小时，等了一会雪总后一起回家了，结束了此次旅程。</p>
<p>总的来说，本次清明回家还算很成功的，基本都在预期之内。扫了墓，见了舍友，见了老师。小有遗憾就是没跟一些朋友见上一面吧。以后可能我们就更难碰面了。</p>
<blockquote>
<p>阴雨天气，没有日出，没有沙滩。可我依然很开心，因为我们已经好久不见了，我的朋友。</p>
</blockquote>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记-2014年03月30日]]></title>
    <link href="http://maycoder.github.com/blog/2014/04/10/weekly-diary-20140330/"/>
    <updated>2014-04-10T00:49:00+02:00</updated>
    <id>http://maycoder.github.com/blog/2014/04/10/weekly-diary-20140330</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>尽管今天已经四月13号了，我还是得记录一下这个三月的最后一个周末，还是发生挺多事的。</p>
<p><strong>奥园十公里跑步</strong><br />
周五大家约着要去奥园跑步，我也报名了。周六(29号)早上六点多就起来了，跟刁在北苑路北的麦当劳碰面了，然后一起过去了。还跟trr约了，周五晚上麻烦她带一条充电线来着，我很愚蠢地放在公司了(后来我马上下单一条放公司了)。我们从北园东门开始，跑到了南园，然后又绕回来，一共十公里左右，跑了大概六十多分钟，感觉很棒。事实上第二天的天气也很不错，于是第二天我自己骑了个自行车又来了，不过没有地方放衣服倒是很尴尬，就直接拿在手上跑了。后面我想如果周末天气好的话就一直过来跑，不过近来几周看起来都没有希望，周末空气质量都很一般。</p>
<p><strong>trr家榨果汁和奥园毽子</strong><br />
周六早上跑完trr便邀请大家到她家玩，我们在一起榨了果汁聊聊天，然后又约下来到奥园踢毽子。老实说奥园没有合适的场地踢毽子。我们在健行路边上踢着，就是得注意一下两旁的人以及边缘线，不是很自在。当然踢得还是挺有趣的，我挺喜欢这样的户外活动的。</p>
<p><strong>锦爷德州告别赛</strong><br />
周六下午我去参加了锦爷的德州告别赛，我居然打了第一名，rp爆发了。后续我们直接在附近的眉州东坡结算了，饭毕在公交上跟锦爷和耗子聊天，挺有意思的，我发现跟他们两个可以说的范围会略广一些。</p>
<p><strong>高中同学聚餐</strong><br />
周日我计划已久的跟高中同学的聚餐总算来了，这次的地点也是yc推荐的，美团上团的顺峰。wx 带了&quot;马上有钱&quot; 的吉祥物给每人发了一只，然后一个女服务员就很喜欢，一直很想要，不过后来我倒是没给，当时其实我是无所谓的。<br />
饭桌上我跟他们说了一件好事，他们都挺为我开心的。这也是我本次请他们吃饭的最大的目的。我想着我会陆续告诉那些还未得知的人这样一个幸福的消息，就像海子提到的那些幸福的闪电一般。当然，当时我很窘迫地想问他们一些找女友相关的话题，最终还是没能说出口。现在这个是我的一大难题，想找一些人分析，不过却也不知哪些是合适的人。饭毕我们照常去了附近的麦当劳打起德州扑克了，这次我运气再次很好，又玩了一个第二名。算是度过了一个愉快的周末吧。</p>
<p>剩下的其他都不是什么大事吧，工作上的事暂时也不写了，回忆到这里吧。</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记-2014年03月27日]]></title>
    <link href="http://maycoder.github.com/blog/2014/03/27/weekly-diary-20140322/"/>
    <updated>2014-03-27T00:09:00+01:00</updated>
    <id>http://maycoder.github.com/blog/2014/03/27/weekly-diary-20140322</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>上周很充实的过完了，然后还是一屁股的事情，不过我还是想写一个周记，即便现在已经是下一周的中期了，倒叙吧。</p>
<p><strong>黄草梁</strong><br />
17号的时候zg提议黄草梁，一开始感觉去得两天，大家都觉得没有合适的时间，一拖再拖可能就到了五六月份了。后面zg很强执行力地说要不就改成一天吧，就这样说定了。<br />
周六早上我们很早就出发了，在立水桥租的车。先是wt开了一会去接zg，然后zg开了下六环到军装的时候我来开山路。不全是山路，山路平路都有，这段路程我开的不快，据他们反映还有晃，比较有意思的是就是一路经常在跟风超车，大卡车什么的在这种地方是阻碍交通发展的罪魁祸首。超车所幸没有遇到问题，开到十一点多才到黄草梁，我们是从川底下村进的，还被收了门票，看门的人说这边到不了黄草梁，当然我们知道他说的不对。到了黄草梁脚下之后，休整片刻就出发了，那天天气很不错，心情很舒畅。一路上很愉快地上山，可不过一会便被拦下来了，有守山人，说是封山阶段不让爬。挺扫兴的，不过我们还是打道回府了。想想比原定的时间早很多，于是就到川底下逛了一下，权当打发时间。川底下很早我就挺zz说过了，今天第一次来，围着山元宝形的建筑，倒也有点意思。末了我们便回去了，雪总打头阵，开山路驾轻就熟，后面zg来开。回去打算去吃火宴山，选的是走五环的路，奈何我定位错了，订到四环去了，导致在四环线上被堵了很久。火宴山味道还不错，东西也挺多的，就是有点小贵。最后一段让wt开了，先送zg回去，不过wt开得有点问题，另外我们的指挥也很混乱。wt在高速上速度很慢，车也会飘。。最后有惊无险吧，一整天还是挺累的。</p>
<p><strong>bg 3xian &amp;&amp; 打鼓</strong><br />
之前说了要bg 3xian 的，刚好在这周日，选了yc推荐的欧美汇的店。在饭桌上向3xian 讨教了一些实用的技巧，谈的不亦乐乎，确实都是我的弱项。末了跟3xian 去体验了一把打鼓，看他很认真的样子，倒是想做什么就很认真地在做，值得学习。另外打鼓也不像我简单想象的没有技术含量，跟&quot;左手画圆，右手画方&quot;是同样的道理，一不小心就混杂了。</p>
<p><strong>gift</strong><br />
给某人的gift已经基本ready了，周日去取了一下，还挺挫的。这里我想重申一下，我想做的是有趣的人，想交的是好朋友。礼物的话也是很偶然的想法，并不是所有要好的朋友我都能有点子寄出一个礼物的，一般我也不会考虑别人喜不喜欢= = 当然，男女之间的关系还是不能搞太复杂，我只想先交几个朋友吧，这方面我一直都很愚笨，天真。在地铁上看到一个小憩的姑娘，偷拍了几张照片。下地铁遇到一个姑娘就想跟她一个口出，踌躇了几步人已走远。取礼物的间隙看了一个小展览，无霜的肖像一号还是很喜欢的。</p>
<p><strong>Q1季度末</strong><br />
又是一个季度末，周五的时候跟diao聊了好久，感觉需要仔细地计划和思考，需要打破现状，需要下决心改变。这个是不论在哪个公司继续着都是一样的，改变得了环境，可人还是制约因素。要变革得从人开始。</p>
<p><strong>hadoop security</strong><br />
我的文章才搞定，之前说好了两篇技术文章的，在哪里呢？在我那廉价的信用里。</p>
<p><strong>雪国列车</strong><br />
周一跟trr，xl，zs 他们去看&lt;&lt;雪国列车&gt;&gt;了，挺棒的，以后希望更多的走出去，参加更多的活动。在今天来看还是挺笨拙的，不过不要那么内向，要走出去。</p>
<p><strong>下周展望</strong><br />
匆匆地写了一点上周发生的事，是为了引出这周要做的事。</p>
<ul>
	<li>下季度展望<br />
这样的事情我以前考虑得比较少。</li>
	<li>跟zsx学长交流<br />
机缘巧合认识了zsx学长，曾经的高考状元，目前也在做大数据这一块，考虑跟他交流一下，希望能碰出一些思维的火花。另外还想约小武出来交流一下。</li>
	<li>orc啊orc<br />
这个该死的压缩格式已经研究很久了，留给中国队的时间已经不多了，简单来说就是季度计划没有完成。</li>
	<li>下一篇技术文章<br />
如果照这个态势发展，确实可以做到每周一篇文章哦。</li>
	<li>准备security分享<br />
考虑重新开始每周一分享</li>
	<li>组织一场只言片语<br />
走出去，另外让更多人喜欢这个卡牌游戏:)</li>
	<li>希望能提高执行力<br />
本周的执行力不强，希望在下周能提高，能去做那些看起来难的问题，而不是被约束，逃避。</li>
</ul>
<p>这么赶着写，才发现我的工作和生活纠缠得那么不清楚。</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周末练车记]]></title>
    <link href="http://maycoder.github.com/blog/2014/03/02/drive-me-crazy/"/>
    <updated>2014-03-02T10:33:00+01:00</updated>
    <id>http://maycoder.github.com/blog/2014/03/02/drive-me-crazy</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近我的执行力特高, 上周跟zg打完羽毛球说要去练车，这周六马上执行了。本来是预计我跟 wt, 雪总和zg四个人刚好租一辆车的，周三我就租好了，别克凯越，经济车型。</p>
<p>意外在周五晚上接到cc的电话，希望周六能有到滑雪场的来回接送，愿意租一辆车让我们开。本来我觉得不方便的，不想答应，不过想着开始做活雷锋了，问了一下雪总，觉得ok也就答应了。周五晚上我在一嗨附近的店已经很难找到可租的车了，好不容易在北苑店刷出一辆大众宝来，手动挡，雪总刚好想租手动挡，于是我就租了，新用户半价。。。这样一来大概是两人一辆车了，想着是空间更大了，不过后续实际上要同步是很困难的，所幸没有什么问题。</p>
<p>周六早上7点半就爬起来了，首先得去北苑取宝来，取完宝来后，再到立水桥取凯越。取凯越的时候，跟cc联系了, 后面让驾车安全系数最高的雪总载他们去滑雪场了，我跟wt领凯越。刚起床的时候感觉天气不是很好，有点阴，不过后面太阳出来竟然又是一个难得的好天气，非常开心。取完凯越之后就去育新接zg，一路上还算顺利，后面开着开着感觉凯越真是挺好开的。接完zg后，由于与雪总约了中午在天通苑集合的，于是又开回天通苑。到了之后依次让zg和wt练了一下车，zg两年前拿的本，稍微适应了一下，还行。wt之前练过一次了，这次稍稍有点生疏了，所幸没有出问题。后面就到华联跟雪总汇合了，在华联吃了午饭就上路了，原先想着是开往怀柔密云的，一路上前车跟后车，一人开车一人指导，我跟zg一组，zg开，wt跟雪总一组，wt开。实战中发现跟车太不靠谱了，很容易跟丢。就这样在天通苑就同步了好久才开上正道，到大约三点半的时候，我感觉去怀柔密云估计赶不上接纯爷了，于是变换目标到滑雪场。就这样一路开到滑雪场了。开到滑雪场还挺早的，就这样在滑雪场边晒着太阳吃着中午从华联买的零食，只是没有座位，都站着吃。后面纯爷来电话了，就去接纯爷，同样雪总接送，我载zg和wt回程。回来的时候我来导航，按雪总意思选了一条走高速的路，在往天通苑进高速的一个右拐的路上，被雪总超车了，他居然没发现。据他反应后续他就在找我们，而那时我不知道。那时我跟着他的车往前开，上了高速。在一个路口导航命名说往左拐，雪总却往右了。我跟着雪总在高速狂飙，一路都到了100了都。后续雪总也意识到走错了，往西走了，于是下高速了，我跟着下，在收费口的地方跟他打了招呼，后续出了居然还是跟丢了，原来他掉头折返高速了。这里我不信邪，硬是要走往南到天通苑的道路，于是往东又拐了回去，然后在往南的路上等着红绿灯以及一小段十分拥挤的路。事实上是雪总确实比我更早到立水桥了。一路上内急加上一路红灯，都哭了都。还好感到北苑路北后会师方便了一下。我们选了蕾尔咖啡吃的晚饭，到蕾尔的路非常绕，让人奇怪这家店怎么不倒闭的。饭菜倒是不错，而且用了团购之后人均四十，不敢相信的低折扣。饭毕我们又想跟车上环线练练，还没上就跟丢了。。。于是只好各自上环。这次是zg开的，我陪练。先跟他开到望京新公司了，上五环下望京到公司居然十分钟不到。后面雪总来电话了，打算找个地方会和，定了天安门。于是我们一路五环四环三环往天安门开了。这里吐槽百度导航，整体不错，不过有一个bug出现了两三次，就是路线规划的时候有时候会让人下主路走一小段辅路紧接着在上主路，神经病啊，另外就是除非在只能单行的车道上，否则什么靠左/靠右直行都不用理会，保持着即可。就这样我们还是顺利地到了长安街，看到了天安门，绕着一圈，愣是没找到停车的地方，后面还在一个公交车道逆行了，当时压力山大了。好不容易找了一个地方可以停车，雪总说算了吧，我们不碰面了，于是一起往回走了。首先是一起到zg家，也就是育新。去育新真的是一路向北，基本上是一条路走到头，非常简单愉快, 这样开着我越发觉得环线真是好东西。到育新会和之后，zg下了，我导航，雪总他们跟着一路回家，结束了今天的练车之行。第二天早上又一起起来加了油，换了车，整体很顺利，大家表示很满意。后面zg有提议什么时候去黄草梁玩玩，我想现在是完全可行了，以前是不会开车，不过现在开过几次后，越发觉得掌握了，虽然部分技巧还是有点粗糙。</p>
<p>这么说了一大堆，我还挺喜欢这个新技能的:)</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[All 4 you]]></title>
    <link href="http://maycoder.github.com/blog/2014/02/22/the-fourth-meituan-annual-meeting/"/>
    <updated>2014-02-22T21:54:00+01:00</updated>
    <id>http://maycoder.github.com/blog/2014/02/22/the-fourth-meituan-annual-meeting</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>想写这篇年会总结发现这是 2014 年的第一篇，又到了一点文字都憋不出来的地步了吗?</p>
<p>不是的，其实我在一月份挤了一篇 <a href="http://growinglight.me/archives/4733">2013年终总结</a> ，还算是有点交代，然后接下来过年又回来工作基本上是略过了，暂不追述了。</p>
<p>今天参加了公司 2013年年会，主题是 &#8220;All 4 you&#8221;, 想记录一下这件事，故又开始写了。</p>
<p>早上挺赶场的，先是被放鸽子了，然后去参加小组TB，密室逃脱 + 烤串。密室逃脱还算挺有趣的，不过可惜最后没有解出来五线谱，听着天空之城的旋律还是没对上。</p>
<p>下午就去年会了，今年的年会整体还是很高大上的，主题，创意，灯光，音乐，互动上都有很大的提高。每年比较期待的就是王总的讲话，今年待他上台的时候居然都快下午六点了，已经挺饿的了。在讲话之前播了一个王兴十年的创业路，做得挺棒的。王总今年的主题是，危 * 机 与 成长。&quot;创业的每一年都是最关键的一年&quot;, 所以2014是最关键的一年。&quot;我们是随时能在六个月后倒闭的公司&quot;, 不是危言耸听，而是要有危机意识。危机无处不在，伴随着的是快速的成长，每一步都得谨慎避免踏错。王兴的ppt只有三页，今年没有像去年一样高大上的展望 <span class="caps">OTO</span> 的十年了，算是居安思危, 重新脚踏实地。</p>
<p>末了跟纯爷一起出来吃晚饭了，纯爷最近有一些变故，今天竟然害的早午饭都没吃，一起去永和大王吃了饭。饭毕我向其灌输了一点价值观，把自己近期的想法大概列了一下，也就是14年想要做到的目标吧:</p>
<ul>
	<li>我希望能找到写代码的感觉，写工程的感觉，热爱代码，热爱编程。</li>
	<li>我希望能更加积极地总结和积累，沉淀好的习惯和经验。</li>
	<li>我希望结识更多牛人，跟更多的牛人沟通，学习，努力成为好友。</li>
</ul>
<p>部分目标其实是13年就提出的，只是没做好，现在愈发的强烈罢了。有时候我在想着说 &#8220;诉求&#8221;, 也算是这样吧。那么，理论上我应该时时刻刻想着这些事，并琢磨着怎么去做好才是。</p>
<p>接下来的每一周还是期待能有每周心情一更新，按照惯例来进行一下下周展望吧:</p>
<ul>
	<li>最关键关键的是把文章初稿写出来，这就要求我在这个周末都要夜以继日马不停蹄地写。</li>
	<li>不要畏惧写码，目前有两个题可以练手。</li>
	<li>实际去推动项目发展，还不启动的话，黄的可能性很大。</li>
</ul>
<p>仅以此诉求简单结尾，接下来的这一年会很精彩，看着吧。</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[再见北苑]]></title>
    <link href="http://maycoder.github.com/blog/2014/01/17/goodbye-beiyuan/"/>
    <updated>2014-01-17T21:20:00+01:00</updated>
    <id>http://maycoder.github.com/blog/2014/01/17/goodbye-beiyuan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天下班把东西打包好，下周就去望京上班了，我要离开北苑了。<br />
11年四月跟公司搬了过来，一晃眼就到14年了，三年了，我在这个地方呆了一个高中的时间，一下子要离开了，心里还是没有太多感觉，只是想写点东西，但愿不要像挤牙膏一样艰难。</p>
<p>刚来那段时间我还住在霍营，晚上回去晚了也知道什么时候转了五号线还能接上十三号线，偶尔一两次坐着黑车还能教着师傅开导航回去。后来搬到天通苑后离公司越发近了，踩着五号线末班车点的日子渐渐溜过。早上有时会骑单车来上班，只需要二十来分钟，没吃早餐的话可以到路上的味多美买面包。曾经有段时间坐着620来上班，早上去喝粥还可以碰到tx同学，只是后面越发懒了，睡到九点半，十点然后打个三轮换了地铁来上班了。<br />
上班的地方叫神州泰岳大厦，在那一片地方是最帅气的楼了，构造相当奇特。上班来得早就得排队等电梯，一楼电梯口有一副抽象的画，这么多年了我始终是看成了一个紧锁着眉头的人。</p>
<p><img src="http://maycoder.github.com/images/beiyuan-man.jpg"></p>
<p>公司占了大厦11，12，13三层，会议室都是以城市命名的，北京厅，广州厅，呼和浩特厅。一般我们会说，&quot;在三亚厅旁边&quot;。 刚来的时候我还坐在12层，那时刚毕业，暗暗下定决心要好好奋斗。工作了一段时间后大伙搬到十三层了，在三亚厅旁边，后面又搬到了温州厅旁边，然后到了现在的编辑部这边，到了今天搬家。在温州厅的时候，我坐的离窗户很近，工作间隙可以站在窗户旁远眺一下，下面是地铁，更远处有一个K酷，学校，空气好的时候，景色还可以，虽然空气大部分时候没好过。</p>
<p><img src="http://maycoder.github.com/images/beiyuan-view.jpg"></p>
<p>上班最头疼的是，中午吃什么，这件事规划不行，总是一群人站在大楼出口处开始思考。我们有什么选择呢？<br />
<strong>食堂</strong><br />
一开始去过几回，13年后面几个月也比较常去，卫生，另外就是食堂的味道。<br />
<strong>K酷</strong><br />
很长一段时间我们都在 K 酷解决午餐，办了九折卡，然后在这超级食堂里面选择，以前我会选择煎饺，石锅拌饭，煲仔饭，炒饭等东西。也会在K酷里面的小店吃饭，具体什么我都不记得了。只记得有些店开得很大，但人很少，很快就倒闭了，没过多久就来一家新的同样不怎样的店。<br />
<strong>湘菜</strong><br />
以往有新人加入的中午我们就在湘菜吃饭，这里还有老湘菜和K酷上面的湘菜之分。在北京湘菜馆太普遍了，很多菜端上来一盘，吃完还一盘，味道嘛，都还不错，就是米饭稍稍小了点，过于精致。 虽然后面湘菜没了，K酷上的湘菜也没了。<br />
<strong>粥立方和布尼村</strong><br />
都是喝粥的地方，都挺不错的，不过后面晚上公司管的饭有布尼村可以选了，饭菜质量波动幅度太大了。<br />
<strong>秦岭人家和驴肉火烧</strong><br />
吃面的地方，在这里第一次吃到干拌面,挺赞的，还有臊子面。火烧以前吃过了，不过公司附近的这家挺不错的，豆腐汤不错。<br />
<strong>饺子和庆丰包子铺</strong><br />
饺子是后面一家比较常去的店，同庆丰一样，几两包子，几两饺子，一个节奏。<br />
<strong>小豆康仔</strong><br />
小豆一直是我的领地，大部分的温饱问题都是在小豆解决的，&quot;去哪里&quot;, &#8220;你要去小豆是啊&#8221;, 很容易被发现了。康仔的面很一般，不过点菜还可以，后面也就比较常去。<br />
<strong>正一味和吉野家</strong><br />
稍稍贵一点的地方，正一味的大酱汤有段时间我很喜欢。吉野家的关东煮也很赞。<br />
<strong>超市</strong><br />
最后这一星期我都在超市解决，超市自售的套餐还是挺美味的，就是效率太低，总是得等很久。<br />
<strong>马华拉面</strong><br />
有团购的拉面哦，吃拉面还配一个可乐基本都被浪费了。<br />
<strong>眉州小吃</strong><br />
天气实在好的时候我们会走远些，做公交到北苑家园的眉州小吃吃饭。13年四月份kk回去之前也请他到那里吃了一顿饭。平常朋友聚会的时候也经常在眉州东坡解决，真是个便民的好地方。</p>
<p>北苑附近就是奥体公园，12年六月买了自行车后，MT-OUTDOOR成立了，然后大家每周都相约去奥园刷圈，那时候群里喊一下，然后就从货梯推车下去，穿过街道和小区，到达奥园边上，然后围着转一圈再回来。每每都会路过那个奇怪的灯塔型地标建筑，这么多年了，还没有完工。近来刷圈少了，当初的菜鸟都变成老鸟了，都去挑战中高级的路线了，他们都不带我玩了。</p>
<p><img src="http://maycoder.github.com/images/beiyuan-aoyuan.png"></p>
<p>K酷里面有家电影院，25元便宜看电影，小美, zg, ek很爱看电影，经常我们会一起去看电影，不出意外都去K酷解决了，007天幕危机，大话西游，白宫危机，英雄联盟，蝙蝠侠3。看电影一定需要女生吗，搞基也可以。</p>
<p>秦岭对面有家健身馆，奥迈健身。12年初转了一张会员卡，不过事实是基本没有去几次，不能坚持。有一阵子公司统一办了游泳卡，我来管理的。带着大家去游了几次泳。近来trr同学给了一些一次体验卡, 我组织了三次游泳和健身，算是重温了一下。</p>
<p>我努力地想了想，就记得这些，于是再见吧，北苑，到了新地方，就会忘了老地方的。</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[技塑人生]]></title>
    <link href="http://maycoder.github.com/blog/2013/12/29/baidu-tech-salon-tech-and-life/"/>
    <updated>2013-12-29T20:12:00+01:00</updated>
    <id>http://maycoder.github.com/blog/2013/12/29/baidu-tech-salon-tech-and-life</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>下午刚去听完百度技术沙龙13年最后一期 &#8211; <a href="http://www.infoq.com/cn/vendorcontent/show.action?vcr=2595">技塑人生</a> , 想简单写点东西记录一下。</p>
<p>最初得知此活动是yc同学在群里转发的，后来发现在12年我就参加过 infoQ 和 百度技术沙龙举办过的活动了，邮箱中近期确实也有这次活动的邮件，只是被我忽略了。机缘巧合近期我在补 <a href="http://chuansongme.com/account/mintshow">厉哥早期的文章</a> ，觉得写得甚是不错, 就在群里推荐了。于是 yc 同学就发了上面这个活动的链接，心想不错，于是就报名了, 听完确实是挺有趣的。</p>
<p>近来我的状态实在是差，一方面是前段时间不注意身体，导致咳嗽得很厉害，那段时间就很消极地生活，现在身体好了，还持续地影响我，没有积极面对，而是不断逃避，熬夜看漫画，不想直面生活。已经好几个礼拜没有周末出门了，就在今天要去听讲座的逼迫下，早上12点起床简单吃点东西也就出门了，近期的作息不规律让我吃尽了苦头。</p>
<p>活动举办地在宣武门地铁出口一个叫繁星戏剧村的地方，我到的时候已经两点了，刚好要开场，剧场里已经坐满人了，于是我在末排的走道上选了一个位置坐下，俯视刚好可以看到整个大屏幕，位置还不错。</p>
<p>一开始有一小段室内乐，蛮好听的，是百度的室内乐队来演奏的。第一位主讲人是百度CRM的高级项目经理，同时也是一位古典音乐爱好者。对古典音乐的认识最早在11年 jt 同学让我看的一个 <a href="http://www.ted.com/talks/lang/zh-cn/benjamin_zander_on_music_and_passion.html">ted视频</a> , 音乐和激情。当时觉得很不错，恩，再加上本身我对音乐，或者通俗说就是唱歌也挺喜欢的，对这个印象还不错，当然我还没能提起兴趣去学习古典音乐。这位哥们讲的还不错，只是当时我状态有点不好，有点头晕，没听多少进去。期间放了几个音乐的片段，我闭上眼睛聆听着，暗自对着拍子，虽然不曾听过，不过也挺有趣的。相比之高雅的东西，平常我在追逐娱乐的东西看起来就有点低端了(海贼王，friends, etc)，当然没有任何坏处，适度即可。</p>
<p>第二个演讲者就是厉哥了，今天第一次看到厉哥，挺帅的，完全看不出他的年纪。厉哥演讲的题目比较散，不过嘴巴很厉害，滔滔不绝，基本上又是全方位多角度地把自己怎么怎么牛逼地说了一遍，听得觉得挺过瘾的，可怕的是真实性还很高。比如他说他跟赖昌星很熟，跟比尔盖茨，巴菲特打过桥牌，还真可能就是这样, 让人的仰慕之情滔滔不绝。看着这样一位人生温拿吹牛逼算是我此行的一个目的，挺真实的，我们看看别人怎么怎么牛逼，无论是拼天赋还是拼后天努力，都是能让人像打鸡血般，持续一段时间说我想怎么怎么改进的。可怕的是当你在这样想的改变的时候，这种事对其他人来说却仅仅是一种习惯，所谓 优秀是一种习惯，但你还像傻逼一样不断轮回地原地踏步, 挥霍生活。说过头了，看到牛人不免自嘲。</p>
<p>第三位演讲者，钱可可，刷的一下就过去了，不过还是挺不错的，坚持摄影和下厨那么多年，发表了四百多道菜谱在博客上，然后又喜欢拍照摄影，更可贵的是还是一个程序猿。什么事情能让我坚持那么久呢？这是个好问题，暂不回答。</p>
<p>第四位演讲者，雷志兴同学，算是骑行中的码农代表吧，或者说码农中的骑行代表。演讲很专心，对自己要求也很高，有些时候麦有问题，声音没有发出来，有点焦虑。他去了蛮多地方的，也很会玩，尤其是摄影也很不错，图片拍的很漂亮。有句话说的挺赞的，他在新西兰某个露营的夜晚看到了星星，银河，&quot;星星就跟八块腹肌一样，他一直在哪里，只是你看不看得见的问题&quot;, 大概是这个意思。</p>
<p>第五位演讲者，小猫，不得不说她有点走火入魔了。刚开始还仅仅是一个 cosplayer, dancer, game developer, 表演了一段热舞之后，就变了!说了自己想搞的一个关于轮回的游戏概念之后，就开始跟另外一个自己对话，清醒梦，平行世界了。表示不能理解90后的世界观，anyway, 小女孩挺可爱的:)</p>
<p>第六位同学也蛮诡异的，不过宣扬的东西还比较有科学依据，所谓信息素，所谓嗅觉，第六感。这个分享的内容有点像果壳上的文章那样，平常我很少看就是了。</p>
<p>第七位的演讲者聊得是长跑的话题。好实在, 好亲民，跑步带来的多巴胺让他十分快乐，幸福感很浓，并不断向外扩散。这场本来没什么期待的演讲在这位同学亲和力极强以及非常朴素亲切的表达后带来十分好的效果，虽然听得很长但是很愉快，气氛也很好, 说的我也想跑步了, 目前为止我断断续续地跑过一些。</p>
<p>最后压轴出场的是池建强同学，一出场就吐槽说前一位同学没有时间观念，于是我也不在乎了= = 池同学蛮风趣的，说话也很沉稳。演讲的题目是编程和写作，为他目前在孜孜不倦地码字做了说明。里面提到了两种牛人，要么是那种真的牛人，身怀绝技却隐于众人之中，默默地牛，或者是热爱分享地让大家一起牛。后一种比较适合还不是那么牛的同学，多沟通多互动有助于大家提高。池同学挺喜欢自己的文字的，有种妙手偶得之的感觉。代码是易于复用的，而文字却基本不能复用，碍于一些压力，有时会有江郎才尽的感觉，突发灵感一来妙笔生花十分幸福。后面提到一句穆旦的话我挺喜欢的:</p>
<blockquote>
<p>但如今，突然面对着坟墓，我冷眼向过去稍稍回顾，只见它曲折灌溉的悲喜, 都消失在一片亘古的荒漠，这才知道我的全部努力, 不过完成了普通的生活。</p>
</blockquote>
<p>如果人的生命有看得见的界限，那么有限的时间，为什么不做一个更好的人呢。</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记-2013年12月29日]]></title>
    <link href="http://maycoder.github.com/blog/2013/12/21/weekly-diary-20131121/"/>
    <updated>2013-12-21T14:23:00+01:00</updated>
    <id>http://maycoder.github.com/blog/2013/12/21/weekly-diary-20131121</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>上周(21号)的周记没写完, 于是我想就把这周的周记一起补进去吧。</p>
<p><strong>圣诞被狗吃了</strong><br />
本来就不属于我的节日，也不属于很多人。舍友从公司多带了一个苹果回来，好生感动。</p>
<p><strong>wiki一直没有写</strong><br />
我想把自己扁死，目前已经没有什么能够阻止我堕落了。</p>
<p><strong>ibitsu</strong><br />
某天晚上看这个漫画看到了凌晨五点多，我想是要作死的节奏，接下来还发生晚上回家走在路上看漫画导致脚撞到石凳上。周末两天同样为此颠倒了作息，我是越发没有出息了。什么叫计划，什么叫打乱计划。</p>
<p><strong>骑车取医保存折</strong><br />
由于近期借钱给别人的问题导致资金周转不灵，眼看要交房租了，于是去取了医保存折，在周五这天破天荒地骑自行车取钱然后上班了，真是太给力了。不过这几天的状态再骑车其实是雪上加霜。看着同事们在<br />
讨论投资异或买房还房贷的事情，想着自己还没什么积蓄，也工作三年了，确实挺无力的。后面得开始存钱了，要不讨不到老婆了。</p>
<p><strong>zg</strong><br />
zg 同学周末来家里做客，跟wt同学请教推荐系统的事情。在我看来，zg同学是十分勤奋好学的一个人，生活作息也十分规律, 十分高产的一个人。我挺想像他一般学习，把我的生活整治好的，不用为了无聊的事情昼夜颠倒。</p>
<p>对下周有什么期待吗?</p>
<p>简单写一下，<br />
1. 能够按进度完成工作计划。<br />
2. 能够完成自己想完成的wiki，我已经说了快2个月了，或者1个Q。专注在写文章为什么对我这么难呢。<br />
3. 准备 cha 1，时间基本没有了，加油吧，多么无力。</p>
<p>=== 上周的内容 ====</p>
<p>趁着现在断网，写点周记吧。<br />
今天天气还不错，站在窗台晒着太阳感觉很舒服，还有点冲动想到不远处公园走走。这两个礼拜都没有什么活动，宅在家里，冬天有点阳光就很舒服，要是能再学到点东西，写点心得就更妙不过了。</p>
<p><strong>cha 1</strong><br />
1月份预期会有一个 challenge, 之前预期会很早准备，不过到目前还没有很好地开展。这件事情我得记在心上，当然还有很多其他事情。是的，我都记着，但是我只能用一点时间去做最该做的事。</p>
<p><strong>安全部署</strong><br />
本周安全部署在周末加班的情况下部署完毕了，其实很简单的一件事在各种错觉上就会搞得很复杂很麻烦，效率就是这样被拉下的。当然有时候土人有土办法，土办法虽慢但是保险。接下来定然还有很多事情要做的，不过渐渐可以感到我们是希望规范地做一些事情的，不满足于可用，这样才能可持续。</p>
<p><strong>持续咳嗽</strong><br />
从上周开始就持续咳嗽, 有的时候咳得连一句话都说不完。本来周二(12.17)打算去做个体检的，因此也没去。就在今天(12.21)终于去小区医院看了下，开了阿奇，常用的处方药，还开了一些OTC含片和口服液。好了下周就去体检吧。插个花絮，周二早上很早去医院的地铁上，看到一戴着口罩的妹子，觉得挺好的，不过还是没能力搭讪。有时候觉得谁都挺好的好滥情，但实际上什么都没发生= =</p>
<p><strong>借钱</strong><br />
本周借了点钱给同学，最近感觉手头有的紧，不过朋友有困难，微薄之力还是得帮下。这种时候我才发觉理财的重要性，以前总是有点大意，随便花钱，不会打理。目前呢是没有钱可以花，各种原因把钱搞没了，这时候突然觉得钱也挺重要，需要计算了。</p>
<p><strong>冬至</strong><br />
周末的时候邀请lct, xy 他们来家里过冬至，其实没啥好玩的，不过是小聚一下。以前我总想居住的地方周末可以有点人气，不过想来是没有那么容易的, 我也不太爱玩，心思也不在这上面。请他们过来吃顿饭，吃点饺子之后就走了，这样一场聚会还是没有留下什么。如果说有什么的话，那天晚上我看猎人看到了十二点。</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记-2013年12月15日]]></title>
    <link href="http://maycoder.github.com/blog/2013/11/18/weekly-diary-20131118/"/>
    <updated>2013-11-18T10:47:00+01:00</updated>
    <id>http://maycoder.github.com/blog/2013/11/18/weekly-diary-20131118</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>近一个月没有写周记了，这期间日子过得太快了，我总是来不及的样子，近一个月没有感觉到完成一件事的感觉。<br />
想想不能再拖了，拖再久也得做 summary, 也得补欠下的别人的承诺。这一个多月还是发生了很多事情，不过我恐怕已经记不过来来，只能把还记得的写下来, 倒叙比较方便吧。</p>
<p>先看看一个多月前的 <span class="caps">TODO</span> 完成的情况吧:</p>
<blockquote>
<p>工作<br />
* 收尾本Q第一项工作<br />
目前仅剩下一部分页面相关的工作需要做，这部分本应该说是最简单的部分。<br />
* 制定hive 优化相关目标<br />
如果仅仅是看心情去做做，是不会有什么产出的，本周打算完结一个优化内容，然后其他优化内容得依次排期，想要做就去做，没有那么多借口。<br />
个人<br />
* 继续锻炼<br />
每天至少要跑20分钟(或者去打羽毛球), 做仰卧起坐，这一点我得向荣策学习<br />
* 完成系统稳定性思考或 hive 升级博文分享<br />
* &#8216;next step&#8217; 内容的细化, 感觉目前还是仅仅停留在口号上而已</p>
</blockquote>
<p>很抱歉, 本Q的第一件任务还没有搞定, hive 的优化任务也没有继续搞(我的时间都被狗吃了)。<br />
另外个人方面，承诺的三件事情都没有明确地做好，尤其是在今天(12月15号)还被diao催了文章还没写出来，这是有多拖延造成的。最近的这一个月我简直就是在梦游。</p>
<p><strong>集群整体升级</strong><br />
11月底小组决定要放大招，在年前争取把集群搞到 2.0 上，这是本年度的第二次尝试，十分劲爆。组里给我分配了 hadoop 安全的相关工作，这方面我搞的好慢! 搞到上周(12.13)才快有一个眉目，最近基本都在做这个事情。之前为了做这个事把本Q第一项工作给delay了，又让diao给批了一下(12.5)，主要还是自己太拖沓了。一方面十分感激diao那么督促过程，另一方面也为自己近来完成不了事情而感到非常沮丧。前段时间还跟sean聊了下(12.1), 当时是希望能有所好转，不过还是败在了惰性以及不知什么原因上。</p>
<p><strong>as again</strong><br />
其中的一个不知什么原因还是近来身体又差了。我发现一旦是这样的时候我就特沮丧，消极，不想干活。当然有时我会说服自己，这没用的，再怎么沮丧都没有用，反正生活都得继续往下做。这周末(12.14)我已经下定决心下周(12.17)要去做一下体检了。既要好好干活，也要保重身体。</p>
<p><strong>hackercup</strong><br />
今天早上(12.15)5点爬起来做 hackercup 抢T的这一轮，上周末(12.8)跟dd同学一起做到了凌晨才回家, 不过今年运气也不好，题目都没怎么理解，最后还是悲剧了。后续可以再看看题目，感觉整体是不难的。这让我想起大概几个月前还想一直保持算法训练，tc的rating也慢慢涨到一千九了，不过最近又断了。最近基本都很晚回家，效率还很低!</p>
<p><strong>btcc</strong><br />
阴错阳差组里分了一张 btcc 的票，于是12.5号就去围观了一下。想起似乎两年前某天跟zg同学去围观过某个大会，后面就再没有参加类似的活动了，当时的想法是希望今后可以more open, 不过似乎不曾那样 open。 整体还是学到一些较前沿的东西的，有些东西蛮贴近生活的，不过我知道的东西还不多，最近我很少看过滤器里面的开源项目动态了，以往总是很强迫性地要看完，为了跟进所谓的业界动态。这其实也是一点征兆。</p>
<p><strong>aekedycoin</strong><br />
TT同学在12月初的时候来我这住了一小段时间, 主要是来北京参观来了。来之前还邮了一个睡袋和耳塞过来，真周到。不过那几天我还是很忙，于是基本没有跟他有太多互动。作为拥有绿卡的成功人士, 他明年就要去美帝G家上班了。跟他聊了一些美帝工作的事宜，有点向往，不过也不清楚为什么向往。或许是大家都希望能肉身翻墙吧。</p>
<p><strong>母亲来北京看病</strong><br />
11月底的时候母亲来北京了。不过我只在某个周末去看过她一次(12.1)。这段时间我太忙了，这个借口让我做什么事情都嫌麻烦。不知道母亲的病看的怎样, 她还希望能陪我去做一下体检，不过我说实在是没有时间，我的时间都被狗吃了, 被自己的低效，无能，放纵给吃了。</p>
<p><strong>Git 分享</strong><br />
参与了一次 bootcamp 的 git分享，在TT来帝都的那几天是dealline, 搞ppt搞到凌晨两三点，真是太疯狂了。但凡有一个明确的不能拖的时间的事情，我做起来总是很快，要不要这么贱呢。</p>
<p><strong>沙河水库烧烤</strong><br />
本着首尾呼应的原则，在11.17这个周末搞了一起沙盒水库烧烤，这次也挺顺利的，吃的也挺happy。由于距今快一个多月了，于是没有其他记忆了。</p>
<p><strong>羽毛球</strong><br />
已经旷了一个多月的公司羽毛球活动了，在十一月中旬的某一天，打羽毛球后还能跟同时天通苑的妹子一起做公交回家，很难得可以有机会再认识一位妹子。不过由于自身太挫，以及没有后续跟进，导致不了了之了。其实我是挺想去打羽毛球的, 只是项目进度压着难受，罪魁祸首还是太挫了。</p>
<p>看着每日打点的信息差不多补了这么多内容吧, 通篇负能量满满, 不能再抨击更多。<br />
下定决心下周还是要补周记，并且</p>
<ul>
	<li>不要再每天这么晚回家!!!!!!!!!!!!</li>
	<li>在公司要保证工作效率，每天要知道要做到什么!!!!</li>
</ul>
<p>突然想使用之前 quote 的某句话来激励一下自己，不要再这么惰性了:</p>
<blockquote>
<p>实际上任何事情，只有我们想做，我们才有可能做成；而大多数事情，只要我们想做，其实并没有想的那么难；我们绝大所数人的潜能也远超我们自己的认识。所以归根到底，这其实不是关于是否做正确的事的一个选择，它本质上关乎勇气，关乎我们作为一个人，如何面对我们的世界。</p>
</blockquote>
<p>季度即将结束，过程很糟糕，但还是得继续往前走。半途而废是最忌讳的，这么多年你应该明白了。</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[香巴拉TB]]></title>
    <link href="http://maycoder.github.com/blog/2013/11/09/team-building-hike-in-xiang-ba-la/"/>
    <updated>2013-11-09T23:33:00+01:00</updated>
    <id>http://maycoder.github.com/blog/2013/11/09/team-building-hike-in-xiang-ba-la</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>近来由于小组成员已经有十人，于是小组内就自行组织TB，本次TB仍然由非常靠谱的建斌组织，10个人，香巴拉徒步。</p>
<p>香山我倒是去过几次，不过仅去过香山公园以及骑车沿着防火道跟着上去过。香巴拉我倒是没去过的，之前八大树也去过，倒没有意识到有这样的徒步路线。简单看了建斌整理的攻略，感觉香山这一块的玩法还是很多的。后续听刁说了几个月前还跟友人夜爬香山，山顶风景不错，也是种不错的体验。</p>
<p>出发前由于小组3人有事不能参加，只有7个男生，于是临时又叫了两位mm一并参与，免一切费用，另外本次TB经费也挺多的，可以玩得好，吃得好。周六早上在公司集合，刁和大升开车，两辆车刚好9个人。从公司过去不一会儿就到了，停好车我们就准备动身了。我们这次的路线是初级玩家的散步路线，大概是 &#8220;邮局-碧云寺-玉皇顶-防火道-樱桃沟-植物园-邮局&#8221; 这样的线路，整体八公里左右。</p>
<p><img src="http://maycoder.github.com/images/xiangbala-hiking-1.png"></p>
<p>快走到香山公园大门的时候，我们还没有找到从碧云寺路都按玉皇顶的路线，后面刁查了地图，决定走了一条人少的小路, 后面陆续看到一波波类似驴友的人, 于是我们跟着走就是了。这时我想如果我们是互相跟着走，那就不有趣了。果然到达某一分岔路时，前行的几个不靠谱的人选择了一边没有下文的路，于是我们暴露了。索性走的不是很远，退回来换条路，后续就基本没有岔路了。</p>
<p>话说此行的女生都还挺能&quot;轧路&quot;的。大升一直走在前头，且特别喜欢走野路，有公路和野路的时候，选择野路。此行的野路还不算太野，不过也有个别地方需要手脚并用。偶尔有的路还会有前人留下的 &#8220;伤不起&#8221; 的布条提示，我们果断的避开了。</p>
<p>我们就这样穿梭在野路间，走走停停，吃吃零食，聊聊天。今天原本天气不是很好(周日天气异常赞), 不过山上还凑合，关键是大家一起出来玩，高兴就好, 一起来净化空气也罢。一早我们就聊着某小道消息说下午两点会有大风，到时候空气质量会上去，于是我们持续做着等大风来了再下山之类的假设, 后来证明大风真的来了，吹来了非常赞的一个周日, 只不过我晒着太阳，呆在家里码这些落后的文字罢了。</p>
<p>一开始准备的时候觉得东西买多了，不过后面一路悠闲一路吃零食的节奏表明其实东西是刚刚好，后续一包瓜子大家磕到了晚饭前还欲罢不能, 只是我之前搞的陈皮没有人有兴趣，我倒是好久没吃过了。</p>
<p>章爷此行在初期幸运地在丛林中拾获一把魔杖，然后就一路背着上山了，挺逗得，我们说这魔杖法力加十，不过智力减十了。后面下山的时候坐着玩&quot;谁是卧底&quot;后章爷忘记带它了。。</p>
<p>由于大升带的野路，我们偏离了原有的路线，而是走到了 &#8220;老望京&#8221;, 然后从老望京下来, 距离应该不止八公里了。之前问人的时候，想问&quot;山顶&quot; 还有多远，回复说 &#8220;你说的是哪个山顶啊&#8221;, 这才意识到这边线路好多。。后面挑了最近的老望京, 下山的时候发现延绵好长的山路，越发有点心虚，不过事实证明路是多，但只要我们选择正确的方向，还是可以走到植物园，走回邮局的。路上我们经常要评估穿插野路与走公路的代价，有些野路可以大大节省路程，不过其中一些对女生来说不太友好。锦姑娘在某次野路穿行中崴了脚，后面的时间走起路来就不太方便，不过倒是十分要强，&quot;没事, ok&quot;。</p>
<p>在下午三点多我们终于下山了，比预计多走了一点，脚有点小累。下来之后我们就开始盘算去哪里吃了，本次预算挺多的，于是大家就尽量挑好的来。后面选择了一个199的自助，阳光海岸。开车到那边还没有开餐，打了会德州扑克之后才开始。我们算是第一波人吧，本来有点想抢一些好东西来吃，不过看起来是不必要的。本事这里的东西就挺一般的。让我很不爽的是连熟食都不够热，这样吃着一些冷冷的东西没有幸福感。不过还是吃的很饱，不能浪费吗。吃得差不多的时候我们开始玩 &#8220;谁是卧底&#8221; 了，算是弥补一下菜品的不足吧。</p>
<p>后面做刁的车回家了，此行不得不承认出去玩有车还是很方便的。</p>
<p>本次TB整体挺赞的，好久没有运动了，出去爬爬山挺好。想来最近我的体重已经维持不了了，大哥你还找不找妹子，感觉锻炼吧。</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[献给俊鹏和莎莉的婚礼祝福视频]]></title>
    <link href="http://maycoder.github.com/blog/2013/11/09/wedding-wish-video-for-junpeng-and-shali/"/>
    <updated>2013-11-09T23:20:00+01:00</updated>
    <id>http://maycoder.github.com/blog/2013/11/09/wedding-wish-video-for-junpeng-and-shali</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在十月中下旬的时候，俊鹏微信通知说他要和莎莉结婚了，很是开心。俊鹏跟莎莉都是我高中/大学同学，他们在一起已经有八年了，是朋友中的模仿情侣。虽然我平时很宅，没有太多交集，不过我想朋友吗，就是不用常联系，还是可以保持很好的关系。他们的婚礼在老家举行，由于我不喜太热闹，再加上回去成本和年假问题，也就友情支持了。倒是后面振义同学建了一个 &#8220;The Wedding&#8221; 的微信群，号召大家一起拍祝福视频给俊鹏和莎莉，然后这之中我是唯一的程序猿，本着 <code>程序猿无所不能</code> 的原则我就给答应下来了，于是后面几周的周末加上最后一个礼拜我都在这上面死磕了, 其实剪辑个视频挺简单的，关键是创意= =</p>
<p>可我的榆木脑袋，是如何能有创意呢?天下文章一大抄，我在各种视频网站上看大家po的结婚祝福视频，还是发现几个挺赞的视频的，给了我不少帮助。</p>
<p><strong>背景音乐</strong><br />
我在 <a href="http://vimeo.com/18906080">樹聰 &amp; 慧君 &#8211; 迎親</a> 听到了 lenka 的 <a href="http://music.douban.com/subject/3184419/">Knock Knock</a> 顿时觉得就该使用这个作为视频的背景音乐，而且还应是片头曲。 后面 <a href="http://www.youtube.com/watch?v=61JiBNYSeps">Southern Hills Country Club wedding</a> 中听到了 Drew Holcomb 的 <a href="http://www.youtube.com/watch?v=XUf4FEiimwg">Live Forever</a> 实在太喜欢了，于是后面我主要用了这两首歌，之前候选的还有 &#8220;The Saltwater Room&#8221;, &#8220;You are buautiful&#8221; 之类的好听的歌。</p>
<p><strong>转场</strong><br />
预期中会收到 10+ 个祝福视频，在这类转场就很重要了。一开始我感觉祝福是来自五湖四海的，于是打算搞一个炫酷的转场效果: 地球仪转场, 也确实让我找到了一个case: <a href="http://www.youtube.com/watch?v=R6-ZILOQRgc">来自环球的祝福</a>  。 怎么说呢，确实像我想象中的那样，不过有点过于华丽了。 后面我找到另外一个非常赞的视频 <a href="http://www.youtube.com/watch?v=2mqAVrtu7bk">一路有你</a> 转场简洁大方，另外一个是片头也设计得很漂亮，于是我的编排大部分是参考这个视频的。</p>
<p><strong>字幕?</strong><br />
前期我有一大部分时间都在搞字幕，这部分花费了我很大的功夫。后面我看了很多视频发现都没有字幕。。。有也是在部分声音不太清楚或陌生语言或者突出重点的地方添加了字幕。在一番纠结以及跟讨论组同学商量之后，最终还是决定舍弃字幕，仅在单个视频开始时放一些人物label介绍, 简洁大方。</p>
<p><strong>横拍 vs 竖拍</strong><br />
在我收到的十几个视频当中，有横拍的也有竖拍的, 搭配起来不太方便，另外是我也不太会转换之类的。于是后面索性把竖拍的放一起，横拍的放一起。。。看起来还算可以。</p>
<p><strong>幻灯片展示</strong><br />
由于这是个秘密项目，所以没有太多新郎/新娘的照片, 不过还是得有一些图片作为开头和片尾的花絮的。正好俊鹏在 &#8220;来往&#8221; 上po了一些婚纱照和旧图，于是我就去扒了些。这里不得不赞一下 iphoto, 三两下就搞出一个幻灯片展示视频，还巨漂亮。于是我搞了一下导出成视频后放到 imovie 再配一些字幕就可以用了:)</p>
<p><strong>高级特效</strong><br />
需要什么高级特效吗？之前研究时看了一些，不过基本都没用上。一个比较需要的功能倒是希望能在剪切一段现有音频放到另外一个位置，通常是为了扣一段背景音乐的高潮到合适的位置。后面简单开了一个新imovie项目倒也试出来了。 这个视频中我用的比较多的就是把某一段视频最后一帧闪亮一下然后停顿一下(ken  burns特效), 这时候我会加一些高潮背景音乐, 感觉还 ok 。</p>
<p><strong>导出格式</strong><br />
imovie 默认的导出格式是 m4v 。想导出成avi的格式，不过一直没有成功。从百度百科来看 m4v 貌似也挺成熟的，后面就没改了。</p>
<p>在11月9号之前我收到十来份视频，有的同学还发了多个版本的视频给我，有的同学的视频原始效果就很赞，直接放上去就可以了。在这段时间我做了三版，在婚礼前一天终于把最后一版发布了，后面就是振义他们的事情了。事后貌似反馈还不错，俊鹏他们也挺喜欢的。其实剪辑只是一个合并的工作，关键还是各位同学真诚的祝福:)</p>
<p>最后放一下我的 <a href="http://v.youku.com/v_show/id_XNjMxOTcwMjky.html">剪辑成果</a> , <del>在其他人同意之后我再公开吧，目前还设有密码</del> 目前已经将密码去掉。</p>
<p>总结的祝福视频tips:<br />
1. 最好在安静的光线清晰的地方拍摄, 声音不要太小声<br />
2. 简单可以用拍照功能不错的手机，也可以用摄像机<br />
3. 在一个城市的同学可以考虑集体拍摄几段视频<br />
4. 视频格式最好是 mov / mp4 的, 减少视频转换成本, 不建议用 avi(我一开始还以为 avi 会最方便)<br />
5. 最好是横排，竖排左右两边会有黑色的背景</p>
<p>编辑tips:<br />
1. 声音统一 normalize 一下比较好<br />
2. 可以适当减掉一些声音空白，把声音波形图打开会方便剪辑</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记-2013年11月09日]]></title>
    <link href="http://maycoder.github.com/blog/2013/11/09/weekly-diary-20131109/"/>
    <updated>2013-11-09T23:16:00+01:00</updated>
    <id>http://maycoder.github.com/blog/2013/11/09/weekly-diary-20131109</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是双十一，没什么活动，想想还是更新一下迟到的周记靠谱。<br />
上一周没有写周记，上上周仅写了一点点，周日更新了上周的两件事情(香巴拉和视频编辑)，还是差挺多没更新的，今天打算更新一下这两周的杂事吧, 能想多少是多少。倒着来写吧。</p>
<p><strong>老妈</strong><br />
老妈由于生意失败的缘故最近还是很消极，我这边目前能帮上的不多，不过连电话都打得比较少，这就说不过去了, 哎。</p>
<p><strong>没有推进本职工作以及没有目标</strong><br />
8号的周会上被批本周没有推进好季度重点工作了。这确实是我的疏忽，本周由于各种线上事故以及资源冲突导致我的时间碎片化很严重，然后花了两天时间再做一些擦以前的屁股的事情。不过还是得以大局为重。</p>
<p><strong>海燕和51talk</strong><br />
周五在上51talk的时候老师提到了海燕即将登陆菲律宾并且会造成很大的影响，这几天简单关注了一下确实很严重。明天(11.12)还有老师的课，这两天就看了一些资料打算跟老师课上互动一下，不过前提是老师家里没有事情。菲律宾受灾较重，但愿一切无恙。</p>
<p><strong>bootcamp讲师 &amp;&amp; 迟迟未完成的积累和分享</strong><br />
11月7号有邮件说&quot;MIT&quot;招收bootcamp讲师了，于是自己报了一个名。感觉还是得有点输出，这样的话会督促自己做一些整理，当然依靠外力是远不够的。 想想从 Q4 开始到现在我要做的两件整理的事情到目前还没开始，真是有过拖沓的。一个是系统稳定性相关的思考，另外一个则是 summarize 一下 hive 升级相关的内容。 我的个人技术博客也已经停止更新好久了!</p>
<p><strong>next step</strong><br />
上周三之后，我明确了后续打算做的两个事情，就是业余时间多学习一点英语，以及扎实基本功以及在自己的方向上进一步专研。到目前为止我落下了很多功课，我也只是跟一些人说了我的这个打算来坚定我的信心。</p>
<p><strong>苦瓜单曲循环</strong><br />
最近一段时间的单曲循环是陈奕迅的苦瓜，真想不到当初我们也讨厌吃苦瓜。</p>
<p><strong>连续两三天四点睡</strong><br />
十一月五号到十一月七号由于临近视频截稿时间，都搞得非常迟，偏偏线上集群还连续两天都有问题。糟糕的睡眠导致白天的工作效率很低。</p>
<p><strong>devtools-stash</strong><br />
趁着十一月初的周末，公司上线了新版的git和code review工具 <a href="https://confluence.atlassian.com/display/STASH/Stash+Documentation+Home">stash</a> , 感觉MT在dev工具上的投入还是很多的，且更新很快。目前在用的有 Jira 6, confluence 5 和 stash。 试用了一下 stash, 后续终于不需要找sa申请仓库了，可以小组内解决，也可以自己维护一些个人仓库了。协作方式跟github类似，做起来挺酷的。如果说有什么不足，就是太年轻了，一些细节上还没有成熟工具做得好，比如facebook 的phabricator。</p>
<p><strong>张各庄的银杏</strong><br />
11月2号报名参加荣策的张各庄之行，全程来回60公里，不算多。好久没骑车了，这次我算是拖后腿了, trr同学都比我给力。不过trr运气有点背，连摔了两次。张各庄自我11年听到这个名字就想过来了，两年后才真正来到。之前听到一些人失望的反馈，这次亲自前来，还是不错的。我们一行人骑车，吃饭，拍照，打牌，那天刚好天气非常好，于是这一切都很美好。出发和回来我们都经过沙河水库，同样是非常美丽。我的照片还没有整理，这几天有空一定整理一下，最近对相机用得多了，也喜欢折腾照片和视频了。</p>
<p><strong>简单的清理脚本</strong><br />
在11月初的那个周末，由于工作日工作没有到位，导致周末一直为一个清理脚本烦心，这属于上线上到一半的悲剧。很简单的东西，我打算封装一下，不是问题，不过在细节上纠结就显得不太必要了。当然后续我搞完了，不过这样的时间消耗是出乎我预期的。大部分还是我一开始没有想清楚导致。</p>
<p><strong>北漂六人行之江边城外</strong><br />
好久没聚的北漂六人行在十月三十一号又在江边城外小聚了一下，目前xz已经不在北京了，于是也就五个人，还是亚运村的那家江边城外，当晚还是万圣节。我们几个人就在一起侃大山，志哥那晚凌晨还得面fb，还是很给面子地过来了。本来主题是跟打算换工作的tx聚一下，不过后面聊着聊着话题不太对，聊了点工作，还聊了点女人了。jj说了一件他的不幸的事，大家也就在一旁跟着安慰一下。北漂六人行后面也会不再吧，不过这一段友谊还是不错的。</p>
<p><strong>国哥又给我寄茶叶了</strong><br />
在翻阅skype聊天记录的时候看到的，这件事值得记上。</p>
<p>发现我现在周记都不太会写下周TODO了，或者写得比较虚，感觉这也是我最近工作/生活没有明显突破的原因。按刁的说法，还是得设定好目标才是，要不然就会被一大堆杂事给埋没，而忘记本质的目标。 不多说了，现在很晚了(01:20)。那么下周(这周)的目标是什么呢?</p>
<p>工作</p>
<ul>
	<li>收尾本Q第一项工作<br />
目前仅剩下一部分页面相关的工作需要做，这部分本应该说是最简单的部分。</li>
	<li>制定hive 优化相关目标<br />
如果仅仅是看心情去做做，是不会有什么产出的，本周打算完结一个优化内容，然后其他优化内容得依次排期，想要做就去做，没有那么多借口。</li>
</ul>
<p>个人</p>
<ul>
	<li>继续锻炼<br />
每天至少要跑20分钟(或者去打羽毛球), 做仰卧起坐，这一点我得向荣策学习</li>
	<li>完成系统稳定性思考或 hive 升级博文分享</li>
	<li>&#8216;next step&#8217; 内容的细化, 感觉目前还是仅仅停留在口号上而已</li>
</ul>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记-2013年10月27日]]></title>
    <link href="http://maycoder.github.com/blog/2013/10/29/weekly-diary-20131027/"/>
    <updated>2013-10-29T00:44:00+01:00</updated>
    <id>http://maycoder.github.com/blog/2013/10/29/weekly-diary-20131027</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天延迟了一天发周总结。<br />
昨天晚上又变态了，晚上不想睡症状发作，看 &#8220;天才雷普利&#8221; 到凌晨三点半，导致今天基本没精神。我认为这又是一种逃避，逃避各种总结的进行。这篇小结又要释放很多负能量了。</p>
<p><strong>不想睡</strong><br />
我就没早睡过，但我一点都不开心。这是个恶性循环，但为什么我会愿意呢，仅仅为了拖累自己?</p>
<p><strong>基础不行</strong><br />
在各种场合下发现自己脆弱的技术基础让我很爽。在校招中我最不能容忍基础概念有误的同学，但我在某些场合还是很傻很天真地做出猜测，没有经过大脑。</p>
<p><strong>示弱</strong><br />
上周我在一件事情上的示弱让我感到很不开心。</p>
<p><strong>新辣道</strong><br />
本周zd同学请我吃了一顿新辣道，聊了许久。我希望我能够帮到他，不过很多事情都得靠自己想明白吧。我总觉得他是一个非常优秀的人才，不应该有现在这般处境，或者是他自己把现在这般想得过于复杂。</p>
<p><strong>民间高手 vs 超级后卫</strong><br />
周五那天文涛离职的前一天晚上，我们照例在一起打桌上足球。由于我表现突出，得到一个&quot;民间高手&quot;的称谓，主要是经常没来打。而文涛一直享有&quot;超级后卫&quot;的美誉。打球还是挺开心的，后面文涛工作日下班有时还想回来找几个球友来着。</p>
<p><strong>TC回暖</strong><br />
最近连续的几场TC已经让我快回到历史最高水平了，已经连续几场可以做出500pt了，250的手速也还可以，感觉跟前一段时间的业余的算法学习有关，还得继续努力才是。</p>
<p><strong>北京男人帮视频</strong><br />
周末再一次跟高中同学小聚了一下，并拍了北京帮给俊鹏和莎莉的视频。子汀同学带来了一句 &#8220;no <strong>*</strong> no children&#8221; 还是很劲爆的。</p>
<p>补充这篇文章的时候已经是11.11了，故部分内容已经遗忘，只能做到这么多了。</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记-2013年10月20日]]></title>
    <link href="http://maycoder.github.com/blog/2013/10/20/weekly-diary-20131020/"/>
    <updated>2013-10-20T19:40:00+02:00</updated>
    <id>http://maycoder.github.com/blog/2013/10/20/weekly-diary-20131020</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天早点来做本周summary吧，不要太拖拉。</p>
<p><strong>北邮校招结束</strong><br />
本周的前两天还是献给校园招聘了。 14号早上出发去校招的时候还遇到了十号线瘫痪，刚好我也起得晚，也算一个借口= = 下午面试着面试着，发现我出的一道二叉树检验是否是 <span class="caps">BST</span> 的一种解法有 bug, 被一个同学给cha了。怎么说呢，就是使用中序遍历来检验的做法是有问题的，不过居然那么多人都赞同了，于是我对cha我的这位同学有加分:) 这样的渣状态还出现某次把一道概率题的答案想错了，也追不回那位女生解释了。15号又是一天好天气，近来心情和状态受状态影响颇多。早上面了一个蛮优秀的女生的，其实亮点是长得挺可爱的, 名字也挺不错, 比较出乎我意料的是在我这边没有被挂掉，确实不是因为人长得漂亮= =。晚上大家一起去北邮旁边一家烧烤店庆祝北邮校招圆满结束，名字忘了，招牌是烤羊腿来着。会上汇报了本次过终面的有近百个人，感慨北京的生源还是不错的。另外就是面试官比较多，以至于还有面试官互相不认识的情况，于是大家就轮番做了自我介绍，并说明了在校招中面试的一些策略，听着挺不错的。那天晚上挺晚回家的，也因此错过了当天的 TC 和 CF。校招对我在面试方面还是比较有帮助的，提高了人才甄别的能力。</p>
<p><strong>百里画廊</strong><br />
浩子他们周末要去百里画廊骑车，4 + 2 的形式，不过由于人数限制，最终没能一起, 有点遗憾，不过周末倒也确实有其他重要的事情得做(最终其实是做了一场比赛)。今年为了另外一些事情已经好久都没有活动了，宅了愈发久，心情反而更平静，波澜不惊。我想当我把手头上的事情搞完之后，肯定有更好的其他事情在等着我，不要担心错过，好好把当前的事情做好即可。就像我之前蠢蠢欲动的西藏骑行一样，未来某个时候，肯定会上路的。</p>
<p><strong>hackerrank</strong><br />
这周末本来计划蛮多的事情的，不过后面看起来只做了一个 hackerrank 的比赛，感觉还不错的，周六从早上九点多做到了凌晨两点多，还有两道题目需要死磕，做比赛还是挺爽的。</p>
<p><strong>人大的篮球</strong><br />
周日跟同学小聚了一下，在人大旁的一家叫做 &#8220;小台灶&#8221; 的地方大鱼大肉的吃上了。饭桌上的话题无非是工作，八卦，各种打趣，距离上次出来小聚已经快半年了。饭毕到人大的篮球场打起来篮球，他们都打得很不错，我也很尽兴，今天天气又是好的不得了。</p>
<p><strong>同学婚礼</strong><br />
高中同学jp同学要结婚了，一大喜事，群里在聊着的时候安排了我一个编辑视频的差事，相信&quot;程序猿是万能的&quot;，我暗自这样想着，后续做着就知道了。</p>
<p>本周基本就这样了，在工作上的进展相对较慢，还拖欠了很多事情想做都还没有做，另外好久没有写代码了啊，不能够！<br />
下周打算拿本季度第一个项目来小试牛刀，另外就是继续一些探索性的工作，这部分也不能落下。<br />
个人生活方面下周又将迎来一个挑战，敬请期待。</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[周记-2013年10月13日]]></title>
    <link href="http://maycoder.github.com/blog/2013/10/13/weekly-diary-20131013/"/>
    <updated>2013-10-13T00:21:00+02:00</updated>
    <id>http://maycoder.github.com/blog/2013/10/13/weekly-diary-20131013</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天确实很累了，不过感觉最近特别充实吧，日子觉得还行，就是疲于奔命修bug，不好不好，稍稍介绍一下本周吧。</p>
<p><strong>十月份房租</strong><br />
国庆由于各大银行升级系统所以没法付十月份的房租，所以在8号早上才付了房租，现在直接用招行手机银行还挺方便的。</p>
<p><strong>auto convert join bug</strong><br />
国庆期间开始看hive的代码，终于把 hive 0.11 的 auto convert join 的 wiki 更新了，不过 hive 0.11 upgrade 的 wiki 还没搞，这个搞完了才能说明工作做到位了。</p>
<p><strong>codejam T</strong><br />
codejam 的衣服这周到了，用FedEx发到的，高端大气。这周基本都在穿这件衣服，太喜欢了，后面天气冷了应该就收起来了。</p>
<p><strong>51talk</strong><br />
沉积了快一个多月的51talk在这周我终于又开始用了，好久没有跟 Nicole 聊了，这周上了4 节课，感觉挺棒的。目前词汇量还很少，不过基本能表达自己的意思。</p>
<p><strong>雪球效应</strong><br />
本周是Q3伊始，居然连续三天出bug, 实在是太被动了。伴随着数据量的增长，系统中不稳定的模块渐渐显露出来，没有及时加强巩固导致故障发生，所以还是不能有侥幸心理。</p>
<p><strong>见习面试官</strong><br />
本周四居然被通知临时去参加校园招聘，作为一个见习面试官。挺意外的，不过倒也挺开心的。做了两天，实在是累，幸亏我这边是两个人轮流, 45分钟隔着45分钟。目前主要做1或2面, 感觉我作为面试官考察时间还得好好控制，45分钟很容易就花掉了，另外一个是考察点准备较少且深度不够，没有 follow up 问题。我想也许是我平时以一种&quot;不求甚解&quot;的模糊状态工作导致的，没法把问题说清楚, 自然也不好要求别人。虽然筛过了，面试的时候还是能遇到各色的人，故也不觉得枯燥。 总体来说，锻炼面试能力还是不错的, 虽然很花时间，还是挺enjoy的。午饭时间仓促地吃了盒饭让我有一种片场临时演员的感觉，而每每完成一个面试后hr又递来新同学的简历时我总有一种接客的感觉= =</p>
<p><strong>情绪低谷</strong><br />
偶尔会到一种情绪低谷，可能是在生活的部分环节还是没有太单调。耐不住寂寞的时候就读点书吧。整个人一直不停下，充实一点就不会有坏情绪了，因为这么多好的东西都经历不过来，怎么会单调呢。</p>
<p>下周展望:<br />
下周也有两天需要面试，估计也要累趴下了，另外的话，一眨眼十月份已经过半了，你说这季度KPI这么重，但却一点没起色怎么行呢!<br />
另外还有拖欠N年的技术blog帖子，这部分还好，我在内网的wiki还是在不断更新的，只是也得做一些对外的修饰尽早发出来才行。</p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[国庆节宅记]]></title>
    <link href="http://maycoder.github.com/blog/2013/10/04/national-day-2013/"/>
    <updated>2013-10-04T01:09:00+02:00</updated>
    <id>http://maycoder.github.com/blog/2013/10/04/national-day-2013</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>现在是4号凌晨，国庆节基本已经过去一半了，想来还是得开一篇记录一下。<br />
<strong>Day 1</strong><br />
Day 1 过去得很简单，就在家里，wt做了两顿饭，我洗了两顿碗，在家效率不高地写着代码，不过很悠闲地想着接口到底该怎么设计，结局是到最后还是没设计出来。早上简单改了hive代码发了一个 <a href="https://issues.apache.org/jira/browse/HIVE-5407">很简单的patch</a> , 不过后来证明没有人鸟。。。 anyway, 后面我肯定会有patch被采纳的，我感觉对丫的代码已经越来越适应了。下午傍晚的时候我又去小区里面看打篮球了，今天天气出奇的好，这样悠闲的时光我很喜欢。</p>
<p><strong>Day 2</strong><br />
大学舍友国哥同学国庆来帝都玩，本来是荷马同学负责接火车的，奈何临时有变，就让我去西站接他了。<br />
Day 1 第一天晚上听好声音太疯狂了，居然听到了凌晨4点(汗)。早上十点半爬起来就赶紧洗漱奔往西站了，由于六号线和九号线的开通，去西站方便多了。较早的时候貌似还得跟军博扯上关系，现在也基本不需要经过了。做地铁时捎上一本江城看看，话说买这么久了还没翻过。<br />
到达西站的旅客出站处等候，栏杆两旁夹道欢迎，看起来声势浩大。等候了一会看到国哥了，一并与其在路上遇到的连江的妹子，当然他们很快就分道扬镳了。国哥一到我们就跑到西站门口去照了张相，我还是一贯地只拍风景。下面计划着下午去哪里，我提议不然就南锣鼓巷吧，简单一点，其实那里我也没怎么去过。还是六号线，<br />
我们在北海北下了，一会儿就走到荷花市场了。打算找个吃午饭的地方，国哥一直说炸酱面炸酱面= =主要是贪图简单方便。荷花市场前排的餐馆看起来都高端大气，比如一家叫做水牛石的餐厅，记得之前在美团上还有团购。本来想破费一下的，后面还是没舍得。绕着前海走了一小段，在前海南沿的地方拐出去，刚好看到一家云南餐馆，遂点了两份炒饭解决了午餐问题。后面我们一直往南朝着地安门南大街走着(当时不知道是往南), 然后往西闯进米粮库胡同，走到一半时罗肥打电话说他到了荷花市场了，怎么碰面。当时我也不知道怎么逛回荷花市场，后面一打听，沿着恭俭胡同往北走即可，也确实，还没走多远。<br />
我们在荷花市场跟罗肥碰面了，一问到云南菜，&quot;是不是云海肴哦&quot;, 确实，后海这边确实有一个，倒是当时没打算一定要去那里罢了。晚上罗肥约了另外一个土豪打算请吃新疆菜，我想起几年前(?)跟贱人一起去看白仔的土豪朋友时也是请的新疆菜，看起来土豪们都是所见略同。于是我们准备还是在后海这边逛逛，然后直接过去吃晚餐。沿着前海北沿走着，一路上罗肥点评着路过的酒吧他喜欢的歌手，说着是昨天还为了一个他喜欢的歌手来这边坐了一阵子，不过貌似没看到。跨过银锭桥我们来到烟袋斜街, 老实说这条街我以前貌似错过了，上一次来后海是公司组织的跟跨部门的后海户外活动, 当时是组队来寻找隐藏在后海中的十道题。我在烟袋斜街找到了之前没看到的那个大清邮筒。这里还有一家京扇子，感觉也挺秀气的，扇子一把便宜的十来块，图个新鲜也不错。我看着满屋子的扇子，打开合上，很容易就想到一只只花枝招展的孔雀。罗土豪看上了一把两百多的，随时就买了。我想说的是其实扇子真心用不上，不过这家的包装还挺有档次的。后面还路过一家叫做一果一朵的慢递小店，有好多明信片，其中的字母明信片我挺喜欢的，尤其是其中 H 的那一张, 不过倒是没有买。<br />
烟袋斜街逛完了我们就回到了银锭桥边后海北沿，叫了三瓶酸奶换了路边的一个座位，观赏着往来过客。那时已经下午四点多了，太阳快下山了，阳光照在脸上，躺在椅子上，悠闲得很。 我称这换来小憩位置的酸奶为太阳酸奶。我们读着路过的女生们, 评头论足，当然不能太公开，也许使一个颜色。这样晒着太阳让我觉得很舒服，这未尝不是很棒的假期休闲方式。大约一个多小时后我们才撤的，跨过银锭桥我们穿进了胡同。在进胡同的时候罗肥买了一个比他脸还大的棉花糖，我回过头发现他已经&quot;没脸见人&quot;了。我们顺着南官方胡同，路过传统四合院，到了恭王府的时候已经闭馆了，无所谓，反正本来也不是非得看这东西。<br />
这算逛完了，我们准备前往土豪聚餐场所，新疆饭店了，在车公庄大街附近。到了的时候罗肥的土豪朋友已经到位了，我们凑上去，凑了个9个人的大桌。桌上的人员结构稍稍复杂，主角是罗肥以及其大学舍长，舍长夫人来了，另外还有其大学宿舍舍友前女友带着其新男朋友以及公司同事，然后罗肥是我跟国歌的前舍友。另外一边的人是在银行工作的，客户关系做的比较多，自来熟。我倒是有点拘谨，之前还一直考虑是否要过来的。新疆菜一贯是粗狂奔放，都是肉。罗肥的舍长土豪还叫了一瓶伊力特， 50度，他娘的。我之前都没喝过白酒，心想这次估计逃不过了，后悔之前老爸要我跟他喝酒我都拒绝, 何苦对家里人更mean呢。一瓶酒被分成了六份, 看上去不是很多，不过度数摆在那里。我喝酒的策略就是先填饱肚子，然后喝酒的同时，多吃菜, 缓解缓解, 最后居然也喝完了，也没有觉得很不舒服。吃完撤了之后跟罗肥国哥碰后面的行程，国哥三号要去天安门，希望我能去，本来一直推脱的，不过还是答应了，我实在是不想去看人啊。后面回到家居然又把好声音听到一点多，汗。</p>
<p><strong>Day 3</strong><br />
后来我失信了，三号这天早上睡到了十点多，国哥都已经在天安门逛完了。他还想去逛圆明园和颐和园，于是我就跟他去得了, 其实也没啥意思。十二点半左右我们在圆明园碰面，随便吃了一碗一点都不好吃的老北京炸酱面就进去了。走着走着大盛打了电话过来，这次国庆他也跟团旅游来了，而且下午也正好来圆明园= = 等了一小会就碰上了，又一个同学, 这样我就一起走着玩了。一路上扯了一些有的没的，生活波澜不惊的，还没有很大的变化。大盛聊着聊着还说有一个北京读研的同学，问是否给我介绍介绍。这样的话之前在若干场合已经听过很多遍了，末了都没有实践过。感觉还没想法，虽然其实一直在想这样的事，暂且不管，顺其自然吧。后面我们跟大盛分开了，主要是我们下午还得去颐和园，而他们已经逛过了。圆明园走到头(忘了在哪里)我们选择坐船回来，在船上还是挺舒服的, 当然如果有自己划船，可能会更有趣。话说到了颐和园人更多了，整体是更没意思的。后面逛完了我们去找罗肥了，他住在文慧园边，离北邮和北师都挺近的。我们在金谷园吃了饺子，还不错，印象比较深刻的是旁边开了一家小旅馆= =末了我们就去逛北师了，边走边聊。出了北师有个雕刻时光，就上去坐着聊。一进去有一个漂亮妹子在自习，罗肥无耻地开了相机照了几张，然后妹子走了= = 我们在雕刻时光耗了快两个小时，谈论着各种话题，跟前一天我们在后海晒太阳有异曲同工之妙。罗肥准备结束其半年的北漂之旅了，说实话他完全是北玩而不是北漂，罗土豪同学。国哥在年初犹豫换工作到现在还没有，&quot;今年就这一蹉跎了&quot;, 可我们有几个今年可以蹉跎呢。我呢，没说实话，不过明年看起来我会有所改变，另外今年我就在做各种努力了，希望让自己可以做得更好。当然在实际的实施当中，并没有那么的行之有效，各方面的诱惑，天性的懒惰还在不断的困扰着我。说到爱情，又是一片苍白，没什么好说的，现在我总觉得得让自己 feel better 然后再想其他事情。国哥明天要去爬长城，我果断不跟他们去了，说好了五号再一起吃一顿午饭，然后他们大概也就撤了。大概是这样。</p>
<p>(2013.10.7 23:41 现在是国庆假期的最后一天，虽然有点晚了，明天还有事，不过怎么着这篇日记也得赶完吧。)</p>
<p><strong>Day 4</strong><br />
4号的话还是自习的节奏，不过早上睡迟了，中午吃完饭才出发去公司。在地铁上看着门外，突然有种回首往事的感觉。想想为什么这个点我还想记录一下，多半是那样看着窗外高速地变化时忍不住想多留下一点东西。到了公司居然在椅子上睡了两个小时，后面效率很低地不知干了啥，那样的一天就过去了。</p>
<p><strong>Day 5</strong><br />
五号的中午是去见罗肥和国哥在京的最后一面，跟他们一起吃了午饭。然后他们就开始收拾东西准备闪了，我则又去了北师旁的雕刻时光坐坐。在国庆这样宅着的日子我对时间显得很慷慨，有点过于慷慨。我在尝试哪个地方，哪种方式是适合我的自习的方式。显然一个人来咖啡馆不是，想离开座位去上个厕所都感觉没有照应。我在这呆到了快晚饭的时间，然后就回公司稍稍又耗了一段时间，这样的一天也就过去了。</p>
<p><strong>Day 6 ~ Day 7</strong><br />
这两天我都在北航自习去了，和lct一起。仿佛又回到了在学校的时，大学自习室的感觉还是挺不错的。我把八月份的一个问题总算是看明白了, 并为能悠闲地看代码感到无比幸福。后面看到 <a href="http://wangcong.org/blog/archives/2302">a geek&#8217;s page哥们的好事</a> 又沉思了一番，临渊羡鱼不如退而结网，淡定淡定。</p>
<p><strong>the end</strong><br />
很敷衍地随便说了几句，就这么完了吧。我还拖欠蛮多东西的，我只能脚踏实地地一一去填补才是，没有银弹。回想过去三年的国庆，这个国庆是最宅的，不过也算是有点产出，至少又回归学习。明天有要事，还得加油才是。<br />
May the force be with you.</p>]]></content>
  </entry>
  
</feed>
